<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE rdf:RDF [
    <!ENTITY foaf "http://xmlns.com/foaf/0.1/" >
    <!ENTITY owl "http://www.w3.org/2002/07/owl#" >
    <!ENTITY dc "http://purl.org/dc/elements/1.1/" >
    <!ENTITY xsd "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#" >
    <!ENTITY rdfs "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" >
    <!ENTITY rdf "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" >
    <!ENTITY time "http://www.w3.org/2006/time#" >
    <!ENTITY dcterms "http://purl.org/dc/terms/" >
    <!ENTITY dcat "http://www.w3.org/ns/dcat#" >
    <!ENTITY org "http://www.w3.org/ns/org#" >
    <!ENTITY vocab "http://nonportale.opendatasicilia.it/ontology/" >
]>

<rdf:RDF xml:base="http://nonportale.opendatasicilia.it/ontology/" 
	 xmlns:dc="&dc;"
     xmlns:rdfs="&rdfs;"
     xmlns:foaf="&foaf;"
     xmlns:owl="&owl;"
     xmlns:xsd="&xsd;"
     xmlns:rdf="&rdf;"
     xmlns:dcterms="&dcterms;"
     xmlns:time="&time;"
     xmlns:dcat="&dcat;"
     xmlns:org="&org;"
     xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
     xmlns:vocab="&vocab;">
     
    <owl:Ontology rdf:about="ontology">
        <dc:creator rdf:resource="http://opendatahacklab.org/ontology/people/cristianolongo"/>
        <rdfs:label>nonportale Regione Siciliana</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Una collezione non ufficiale di dataset e dati messi a 
        disposizione in vario modo dalla Regione Siciliana.</rdfs:comment>
		<dcterms:license rdf:resource="https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/"/>		        
        <owl:imports rdf:resource="http://www.w3.org/ns/org"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/"/>
		<owl:imports rdf:resource="http://www.w3.org/2006/time" />
		<owl:imports rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat.rdf" />
		<owl:imports rdf:resource="http://www.w3.org/2009/08/skos-reference/skos.rdf" />
    </owl:Ontology>
    
    <foaf:Person rdf:about="http://opendatahacklab.org/ontology/people/cristianolongo">
        <foaf:name>Cristiano Longo</foaf:name>
        <rdfs:label>Cristiano Longo</rdfs:label>
		<foaf:mbox rdf:resource="mailto:longo@dmi.unict.it"/>
		<foaf:mbox rdf:resource="mailto:cristianolongo@gmail.com" />
    </foaf:Person>
    
    <!-- we introduce two subproperties of dcat:theme to distinguish between
    	main theme and subtheme -->
    	
    <owl:ObjectProperty rdf:about="&vocab;mainTheme">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&dcat;theme"/>
    </owl:ObjectProperty>

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&vocab;subTheme">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&dcat;theme"/>
    </owl:ObjectProperty>
    
	<dcat:Dataset rdf:about="1">
		<dcterms:title>Amministrazione Trasparente</dcterms:title>
		<rdfs:label>Amministrazione Trasparente</rdfs:label>
		<dcterms:description>Attuazione del decreto legislatiivo n33/14 2013. E' indicato il responsabile trasparenza della Regione Siciliana e le varie linee guida del decreto stesso.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_Ammtrasparente" />
		<vocab:mainTheme>
			<skos:Concept rdf:about="04 POLITICA">
				<rdfs:label>Government e settore pubblico</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>Government e settore pubblico</skos:prefLabel>
			</skos:Concept>
		</vocab:mainTheme>
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="0436 POTERE ESECUTIVO E AMMINISTRAZIONE PUBBLICA">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/442917</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/442917</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="04 POLITICA" />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="1dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_Ammtrasparente" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="2">
		<dcterms:title>Piano triennale di prevenzione della corruzione</dcterms:title>
		<rdfs:label>Piano triennale di prevenzione della corruzione</rdfs:label>
		<dcterms:description>Piano di prevenzione della corruzione in applicazione della legge 6 novembre 2012, n. 190 "Disposizioni per la prevenzione e la repressione della corruzione e dell'illegalità nella pubblica amministrazione"</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_Ammtrasparente/PIR_Altricontenuti/PIR_Corruzione/PIR_Pianoprevenzionecorruzione" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="04 POLITICA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="0436 POTERE ESECUTIVO E AMMINISTRAZIONE PUBBLICA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="2dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_Ammtrasparente/PIR_Altricontenuti/PIR_Corruzione/PIR_Pianoprevenzionecorruzione/P.T.P.C.%20Aggiornamento%202015-2017.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="3">
		<dcterms:title>Atti e direttive del Responsabile per la prevenzione della corruzione e per la trasparenza</dcterms:title>
		<rdfs:label>Atti e direttive del Responsabile per la prevenzione della corruzione e per la trasparenza</rdfs:label>
		<dcterms:description>Contiene tutti gli atti e direttive del Responsabile per la prevenzione della corruzione e per la trasparenza</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_Ammtrasparente/PIR_Altricontenuti/PIR_Corruzione/PIR_AttieDirettiveRespPrev" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="04 POLITICA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="0436 POTERE ESECUTIVO E AMMINISTRAZIONE PUBBLICA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="3dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_Ammtrasparente/PIR_Altricontenuti/PIR_Corruzione/PIR_AttieDirettiveRespPrev" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="4">
		<dcterms:title>Programma triennale per la Trasparenza e l'Integrità</dcterms:title>
		<rdfs:label>Programma triennale per la Trasparenza e l'Integrità</rdfs:label>
		<dcterms:description>Programma per la trasparenza e l'integrità in applicazione della legge 6 novembre 2012, n. 190 "Disposizioni per la prevenzione e la repressione della corruzione e dell'illegalità nella pubblica amministrazione" </dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_Ammtrasparente/PIR_Tvm/PIR_Programmatriennaletrasparenza" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="04 POLITICA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="0436 POTERE ESECUTIVO E AMMINISTRAZIONE PUBBLICA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="4dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_Ammtrasparente/PIR_Tvm/PIR_Programmatriennaletrasparenza/P.T.T.I.%20%20Aggiornamento%202015-2017.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="5">
		<dcterms:title>Numeri telefonici</dcterms:title>
		<rdfs:label>Numeri telefonici</rdfs:label>
		<dcterms:description>Elenco dei numeri telefonici dei centralini delle strutture regionali con link agli elenchi delle varie strutture</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_Elenchitelefonici" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="04 POLITICA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="0436 POTERE ESECUTIVO E AMMINISTRAZIONE PUBBLICA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="5dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_Elenchitelefonici" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="6">
		<dcterms:title>Indirizzi PEC</dcterms:title>
		<rdfs:label>Indirizzi PEC</rdfs:label>
		<dcterms:description>Elenco delle caselle di posta elettronica certificata delle strutture regionali</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_PostaCertificata" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="04 POLITICA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="0436 POTERE ESECUTIVO E AMMINISTRAZIONE PUBBLICA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="6dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_PostaCertificata" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="7">
		<dcterms:title>Percentuali di assenza/presenza</dcterms:title>
		<rdfs:label>Percentuali di assenza/presenza</rdfs:label>
		<dcterms:description>Report trimestrale su assenze e presenze contenente: - struttura organizzativa; - giorni lavorativi; - giorni di assenza; - giorni di presenza; - tasso di assenza; - tasso di presenza.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoRegionaleAutonomieLocaliFunzionePubblica/PIR_PersonaleAffariGenerali/PIR_AAAAAMMINISTRAZIONETRASPARENTENEW/PIR_personale/PIR_tassidiassenza" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="04 POLITICA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="0436 POTERE ESECUTIVO E AMMINISTRAZIONE PUBBLICA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="7dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoRegionaleAutonomieLocaliFunzionePubblica/PIR_PersonaleAffariGenerali/PIR_AAAAAMMINISTRAZIONETRASPARENTENEW/PIR_personale/PIR_tassidiassenza/II%20Trimestre.xml" />
				<dcat:mediaType>xml</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="8">
		<dcterms:title>Incarichi amministrativi di vertice</dcterms:title>
		<rdfs:label>Incarichi amministrativi di vertice</rdfs:label>
		<dcterms:description>Elenco degli incarichi amministrativi di vertice vigenti, di cui all'art 15 del d.lgs 33/2013.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_Ammtrasparente/PIR_Personale/PIR_Incarichiamministratividivertice" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="04 POLITICA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="0436 POTERE ESECUTIVO E AMMINISTRAZIONE PUBBLICA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="8dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_Ammtrasparente/PIR_Personale/PIR_Incarichiamministratividivertice" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="9">
		<dcterms:title>Retribuzione dirigenti</dcterms:title>
		<rdfs:label>Retribuzione dirigenti</rdfs:label>
		<dcterms:description>Tabella per ogni struttura regionale con retribuzione annua lorda dei dirigenti che riporta di solito i seguenti campi: - Cognome;                       - Nome; - Stipendio tabellare; - Retribuzione individuale di anzianità; - Retribuzione di posizione; - Parte fissa; - Indennità vacanza contrattuale; - Rateo 13^ mensilità Dirigenti Generali; - Retribuzione accessoria di posizione;  - Dirigenti Generali Art. 64 ccrl; - Retribuzione di posizione Dirigenti Generali D.P. 26/99; - Contingenza Dirigenti Generali; - Retribuzione accessoria; - Parte variabileIndennita' di risultato; - Totale annuo emolumenti.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_Ammtrasparente/PIR_Tvm/PIR_Datiinfopersonale/PIR_Retribuzionidirigenti" />
		<vocab:mainTheme>
			<skos:Concept rdf:about="44 OCCUPAZIONE E LAVORO ">
				<rdfs:label>Government e settore pubblico</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>Government e settore pubblico</skos:prefLabel>
			</skos:Concept>
		</vocab:mainTheme>
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="4421 AMMINISTRAZIONE E REMUNERAZIONE DEL PERSONALE ">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/4273</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/4273</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="44 OCCUPAZIONE E LAVORO " />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="9dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_Ammtrasparente/PIR_Tvm/PIR_Datiinfopersonale/PIR_Retribuzionidirigenti" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="10">
		<dcterms:title>Dirigenti non generali</dcterms:title>
		<rdfs:label>Dirigenti non generali</rdfs:label>
		<dcterms:description>Obblighi di pubblicazione concernenti i titolari di incarichi dirigenziali (art.15 D.Lgs 33/2013)</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_Ammtrasparente/PIR_Personale/PIR_Dirigenti/PIR_Dirigentiinterni" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="44 OCCUPAZIONE E LAVORO " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="4421 AMMINISTRAZIONE E REMUNERAZIONE DEL PERSONALE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="10dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_Ammtrasparente/PIR_Personale/PIR_Dirigenti/PIR_Dirigentiinterni" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="11">
		<dcterms:title>Conto annuale del personale</dcterms:title>
		<rdfs:label>Conto annuale del personale</rdfs:label>
		<dcterms:description>Conto annuale del personale della Regione Siciliana e delle relative spese sostenute nell'ambito del quale sono rappresentati i dati relativi alla dotazione organica e al personale effettivamente in servizio e al relativo costo</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_Ammtrasparente/PIR_Personale/PIR_Dotazioneorganica/PIR_Contoannualepersonale" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="44 OCCUPAZIONE E LAVORO " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="4421 AMMINISTRAZIONE E REMUNERAZIONE DEL PERSONALE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="11dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_Ammtrasparente/PIR_Personale/PIR_Dotazioneorganica/PIR_Contoannualepersonale/Report%2BRegione%2BSiciliana%2B2014%2Bcertificato%2B30-07-2015.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="12">
		<dcterms:title>Incarichi e consulenze</dcterms:title>
		<rdfs:label>Incarichi e consulenze</rdfs:label>
		<dcterms:description>Dati forniti dagli Assessorati, Dipartimenti/Uffici che hanno conferito incarichi di consulenza e collaborazione</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_Ammtrasparente/PIR_Consulentiecollaboratori/PIR_Consulenze" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="44 OCCUPAZIONE E LAVORO " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="4421 AMMINISTRAZIONE E REMUNERAZIONE DEL PERSONALE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="12dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_Ammtrasparente/PIR_Consulentiecollaboratori/PIR_Consulenze" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="13">
		<dcterms:title>Bandi di concorso</dcterms:title>
		<rdfs:label>Bandi di concorso</rdfs:label>
		<dcterms:description>Contiene l'indice Serie Concorsi dall'anno 2005 fino al 2015,in versione integrabile scaricabile in formato PDF</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.gurs.regione.sicilia.it/gurs-concorsi-pdf.htm" />
		<vocab:mainTheme>
			<skos:Concept rdf:about="20 SCAMBI ECONOMICI E COMMERCIALI  ">
				<rdfs:label>Government e settore pubblico</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>Government e settore pubblico</skos:prefLabel>
			</skos:Concept>
		</vocab:mainTheme>
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="2006 POLITICA COMMERCIALE ">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/2218</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/2218</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="20 SCAMBI ECONOMICI E COMMERCIALI  " />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="13dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.gurs.regione.sicilia.it/gurs-concorsi-pdf.htm" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="14">
		<dcterms:title>Procedimenti amministrativi</dcterms:title>
		<rdfs:label>Procedimenti amministrativi</rdfs:label>
		<dcterms:description>Banca dati dei procedimenti amministrativi per i vari dipartimenti regionali</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://217.222.248.115/BdProcedimenti/consulta/CercaProc.asp" />
		<vocab:mainTheme>
			<skos:Concept rdf:about="12 DIRITTO ">
				<rdfs:label>Government e settore pubblico</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>Government e settore pubblico</skos:prefLabel>
			</skos:Concept>
		</vocab:mainTheme>
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="1221 GIUSTIZIA ">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/2704</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/2704</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="12 DIRITTO " />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="14dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://217.222.248.115/BdProcedimenti/consulta/CercaProc.asp" />
				<dcat:mediaType>csv</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="15">
		<dcterms:title>Elenco codici univoci uffici di fatturazione elettronica</dcterms:title>
		<rdfs:label>Elenco codici univoci uffici di fatturazione elettronica</rdfs:label>
		<dcterms:description>Elenco dei codici univoci degli Ufici di Fatturazione Elettronica (UFE)</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/Fatturazione_Elettronica" />
		<vocab:mainTheme>
			<skos:Concept rdf:about="24 FINANZE        ">
				<rdfs:label>Economia, finanze e tributi</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>Economia, finanze e tributi</skos:prefLabel>
			</skos:Concept>
		</vocab:mainTheme>
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="2436 FINANZE PUBBLICHE E POLITICA DI BILANCIO ">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/1452</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/1452</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="24 FINANZE        " />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="15dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/Fatturazione_Elettronica/CODICI_IPA_UO_UFE.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="16">
		<dcterms:title>Elenco codici riferimento amministrazione</dcterms:title>
		<rdfs:label>Elenco codici riferimento amministrazione</rdfs:label>
		<dcterms:description>Elenco codici "Riferimento Amministrazione" per la fatturazione elettronica</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/Fatturazione_Elettronica" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="24 FINANZE        " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2436 FINANZE PUBBLICHE E POLITICA DI BILANCIO " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="16dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/Fatturazione_Elettronica/Elenco_codici_riferimento_amministrazione.pdf.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="17">
		<dcterms:title>Elenco progetti finanziati dal PO FESR 2007-2013</dcterms:title>
		<rdfs:label>Elenco progetti finanziati dal PO FESR 2007-2013</rdfs:label>
		<dcterms:description>Elenco dei progetti finanziati dal PO FESR 2007-2013 contenente: -  il titolo del progetto; - l’asse di finanziamento;  - l’obiettivo del progetto; - la tematica di riferimento; - il beneficiario; - la provincia e il comune del beneficiario;  - lo stato del progetto (concluso o meno); -  i costi.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.euroinfosicilia.it/progetti/elenco-progetti/" />
		<vocab:mainTheme>
			<skos:Concept rdf:about="10 UNIONE EUROPEA">
				<rdfs:label>Progetti europei e di cooperazione</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>Progetti europei e di cooperazione</skos:prefLabel>
			</skos:Concept>
		</vocab:mainTheme>
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="1021 FINANZE DELL'UNIONE EUROPEA">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/4056</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/4056</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="10 UNIONE EUROPEA" />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="17dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.euroinfosicilia.it/progetti/elenco-progetti/" />
				<dcat:mediaType>csv</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="18">
		<dcterms:title>Grandi progetti</dcterms:title>
		<rdfs:label>Grandi progetti</rdfs:label>
		<dcterms:description>Elenco dei grandi progetti finanziati dal PO FESR 2007-2013 contenente: - asse; - tema; - grande progetto; - scheda (informazioni generali, interventi previsti, avanzamento procedurale, avanzamento finanziario, avanzamento fisico).</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.euroinfosicilia.it/progetti/grandi-progetti/" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="10 UNIONE EUROPEA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="1021 FINANZE DELL'UNIONE EUROPEA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="18dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.euroinfosicilia.it/progetti/grandi-progetti/" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="19">
		<dcterms:title>Elenco dei beneficiari dei progetti finanziati dal PO FESR 2007-2013</dcterms:title>
		<rdfs:label>Elenco dei beneficiari dei progetti finanziati dal PO FESR 2007-2013</rdfs:label>
		<dcterms:description>Elenco dei beneficiari dei progetti finanziati dal PO FESR 2007-2013 contenente: -  asse; - denominazione dell'operazione;  - nome del beneficiario; - costo totale; - costo del progetto (quota a valere sul PO; - importo effettivaemente erogato - totale;  - importo effettivamente erogato - quota FESR.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.euroinfosicilia.it/beneficiari/elenco-dei-beneficiari/" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="10 UNIONE EUROPEA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="1021 FINANZE DELL'UNIONE EUROPEA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="19dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.euroinfosicilia.it/beneficiari/elenco-dei-beneficiari/" />
				<dcat:mediaType>xlsx</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="20">
		<dcterms:title>Stato di attuazione del PO FESR 2007- 2013</dcterms:title>
		<rdfs:label>Stato di attuazione del PO FESR 2007- 2013</rdfs:label>
		<dcterms:description>Stato di avanzamento finanziario del PO FESR 2007-2013, distinto per asse, contenente: - asse; - costo totale; - impegni; - pagamenti.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.euroinfosicilia.it/il-programma/attuazione/" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="10 UNIONE EUROPEA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="1021 FINANZE DELL'UNIONE EUROPEA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="20dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.euroinfosicilia.it/il-programma/attuazione/" />
				<dcat:mediaType>txt</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="21">
		<dcterms:title>Importi progetti finanziati</dcterms:title>
		<rdfs:label>Importi progetti finanziati</rdfs:label>
		<dcterms:description> Importi progetti finanziati per Tipologia di Operazione tratti dal sistema Caronte</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.euroinfosicilia.it/il-programma/attuazione/" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="10 UNIONE EUROPEA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="1021 FINANZE DELL'UNIONE EUROPEA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="21dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="https://caronte.regione.sicilia.it/cms/operations/tot_imp_fin_csv?group=OperationType" />
				<dcat:mediaType>csv</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="22">
		<dcterms:title>Schede operazioni</dcterms:title>
		<rdfs:label>Schede operazioni</rdfs:label>
		<dcterms:description>Informazioni sui progetti in attuazione provenienti dal monitoraggio attuato sul sistema regionale "Caronte" e comprendenti progetti finanziati dal PO FESR 2007-2013, dal PAC, dall'INTESA 2000-2006, dal PRA 2007-2013</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="https://caronte.regione.sicilia.it/cms/operations?pagemenu_id=59" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="10 UNIONE EUROPEA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="1021 FINANZE DELL'UNIONE EUROPEA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="22dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="https://caronte.regione.sicilia.it/cms/operations_all_csv" />
				<dcat:mediaType>csv</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="23">
		<dcterms:title>Elenco dei beneficiari dei progetti finanziati dal PO Italia-Malta 2007-2013</dcterms:title>
		<rdfs:label>Elenco dei beneficiari dei progetti finanziati dal PO Italia-Malta 2007-2013</rdfs:label>
		<dcterms:description>Elenco dei beneficiari dei progetti finanziati dal PO Italia-Malta 2007-2013 contenente: - nome del beneficiario -  asse; - denominazione dell'operazione;  - anno del finanziamento; - contributo comunitario stanziato; - totale importo effettivaemente erogato;  - importo effettivamente erogato - quota FESR.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.italiamalta.eu/index.php?option=com_docman&amp;task=cat_view&amp;gid=81&amp;Itemid=29" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="10 UNIONE EUROPEA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="1021 FINANZE DELL'UNIONE EUROPEA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="23dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.italiamalta.eu/index.php?option=com_docman&amp;task=cat_view&amp;gid=81&amp;Itemid=29" />
				<dcat:mediaType>csv</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="24">
		<dcterms:title>Elenco dei beneficiari dei progetti finanziati dal PO Italia-Tunisia 2007-2013</dcterms:title>
		<rdfs:label>Elenco dei beneficiari dei progetti finanziati dal PO Italia-Tunisia 2007-2013</rdfs:label>
		<dcterms:description>Elenco dei beneficiari dei progetti finanziati dal PO Italia-Tunisia 2007-2013 contenente: - CUP; - beneficiario; -  tipologia di spesa; - operazione/progetto; - denominazione dell'operazione/progetto;  - anno del finanziamento; - costo dell'operazione/progetto; - totale importo effettivaemente erogato;  - importo effettivamente erogato - quota comunitaria.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.italietunisie.eu/index.php?option=com_content&amp;view=category&amp;layout=blog&amp;id=43&amp;Itemid=72&amp;lang=it" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="10 UNIONE EUROPEA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="1021 FINANZE DELL'UNIONE EUROPEA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="24dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.italietunisie.eu/index.php?option=com_content&amp;view=category&amp;layout=blog&amp;id=43&amp;Itemid=72&amp;lang=it" />
				<dcat:mediaType>xls</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="25">
		<dcterms:title>Registro delle persone giuridiche</dcterms:title>
		<rdfs:label>Registro delle persone giuridiche</rdfs:label>
		<dcterms:description>Registro delle persone giuridiche della Regione Siciliana. Presente la Modulistica Persone Giuridiche: - Allegato MODELLO ISTANZA APPROVAZIONE MODIFICHE STATUTARIE - Allegato MODELLO ISTANZA RICONOSCIMENTO PERSONALITA' GIURIDICA - Allegato MODELLO RICHIESTA CERTIFICATO </dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_PresidenzadellaRegione/PIR_SegreteriaGenerale/PIR_Area1/PIR_PersoneGiuridiche/" />
		<vocab:mainTheme>
			<skos:Concept rdf:about="10 UNIONE EUROPEA ">
				<rdfs:label>Government e settore pubblico</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>Government e settore pubblico</skos:prefLabel>
			</skos:Concept>
		</vocab:mainTheme>
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="1006 ISTITUZIONI DELL'UNIONE EUROPEA E FUNZIONE PUBBLICA EUROPEA ">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/3717</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/3717</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="10 UNIONE EUROPEA " />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="25dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_PresidenzadellaRegione/PIR_SegreteriaGenerale/PIR_Area1/PIR_PersoneGiuridiche/" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="26">
		<dcterms:title>Beni confiscati facenti parte del patrimonio indisponibile della Regione Siciliana</dcterms:title>
		<rdfs:label>Beni confiscati facenti parte del patrimonio indisponibile della Regione Siciliana</rdfs:label>
		<dcterms:description>La pagina contiene un Elenco dei beni confiscati e assegnati al patrimonio della Regione Siciliana </dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_PresidenzadellaRegione/PIR_SegreteriaGenerale/PIR_Servizio11/PIR_Elenco" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="12 DIRITTO " />
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="1221 GIUSTIZIA">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/2704</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/2704</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="12 DIRITTO " />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="26dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_PresidenzadellaRegione/PIR_SegreteriaGenerale/PIR_Servizio11/PIR_Elenco" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="27">
		<dcterms:title>Elenco dei beni confiscati alla criminalità organizzata</dcterms:title>
		<rdfs:label>Elenco dei beni confiscati alla criminalità organizzata</rdfs:label>
		<dcterms:description>Il Bene confiscato è catalogato per Tipologia, Estensione, Comune, Indirizzo, N. civico, N. prot. Agenzia Nazionale e Data</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://lineediattivita.dipartimento-famiglia-sicilia.it/images/documenti/2014/si2.pdf" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="12 DIRITTO " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="1221 GIUSTIZIA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="27dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://lineediattivita.dipartimento-famiglia-sicilia.it/images/documenti/2014/si2.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="28">
		<dcterms:title>Monitoraggio dei beni confiscati nei comuni siciliani - anno 2014</dcterms:title>
		<rdfs:label>Monitoraggio dei beni confiscati nei comuni siciliani - anno 2014</rdfs:label>
		<dcterms:description>Aggiornamento dell'attività di monitoraggio riguardante la rilevazione delle criticità inerenti l'utilizzazione dei beni confiscati assegnati al patrimonio indisponibile dei comuni siciliani </dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_PresidenzadellaRegione/PIR_SegreteriaGenerale/PIR_Servizio11/PIR_Monitoraggiobeniconfiscati/Relazione.pdf" />
		<vocab:mainTheme>
			<skos:Concept rdf:about="16 VITA ECONOMICA ">
				<rdfs:label>Giustizia e sicurezza</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>Giustizia e sicurezza</skos:prefLabel>
			</skos:Concept>
		</vocab:mainTheme>
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="1631 ANALISI ECONOMICA  ">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/4258</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/4258</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="16 VITA ECONOMICA " />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="28dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_PresidenzadellaRegione/PIR_SegreteriaGenerale/PIR_Servizio11/PIR_Monitoraggiobeniconfiscati/Relazione.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="29">
		<dcterms:title>Schede dettagliate dei beni assegnati ai comuni</dcterms:title>
		<rdfs:label>Schede dettagliate dei beni assegnati ai comuni</rdfs:label>
		<dcterms:description>Schede dettagliate dei beni assegnati ai comuni</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_PresidenzadellaRegione/PIR_SegreteriaGenerale/PIR_Servizio11/PIR_Monitoraggiobeniconfiscati/Schede%20dettagliate%20dei%20beni%20assegnati%20ai%20comuni.pdf" />
		<vocab:mainTheme>
			<skos:Concept rdf:about="12 DIRITTO  ">
				<rdfs:label>Giustizia e sicurezza</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>Giustizia e sicurezza</skos:prefLabel>
			</skos:Concept>
		</vocab:mainTheme>
		<vocab:subTheme rdf:resource="1221 GIUSTIZIA " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="29dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_PresidenzadellaRegione/PIR_SegreteriaGenerale/PIR_Servizio11/PIR_Monitoraggiobeniconfiscati/Schede%20dettagliate%20dei%20beni%20assegnati%20ai%20comuni.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="30">
		<dcterms:title>Archivio Avvisi allerta incendi e Ondate di calore</dcterms:title>
		<rdfs:label>Archivio Avvisi allerta incendi e Ondate di calore</rdfs:label>
		<dcterms:description>Archivio Avvisi allerta incendi e Ondate di calore regione sicilia</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/presidenza/protezionecivile/pp/archivio_incendi.asp" />
		<vocab:mainTheme>
			<skos:Concept rdf:about="52 AMBIENTE">
				<rdfs:label>Ambiente e meteo</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>Ambiente e meteo</skos:prefLabel>
			</skos:Concept>
		</vocab:mainTheme>
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="5206 POLITICA DELL'AMBIENTE ">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/4074</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/4074</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="52 AMBIENTE" />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="30dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/presidenza/protezionecivile/pp/archivio_incendi.asp" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="31">
		<dcterms:title>Archivio Avvisi allerta idrogeologica</dcterms:title>
		<rdfs:label>Archivio Avvisi allerta idrogeologica</rdfs:label>
		<dcterms:description>Archivio Avvisi allerta idrogeologica regione sicilia</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/presidenza/protezionecivile/pp/archivio_idro.asp" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="52 AMBIENTE" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="5206 POLITICA DELL'AMBIENTE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="31dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/presidenza/protezionecivile/pp/archivio_idro.asp" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="32">
		<dcterms:title>Archivio Avvisi attività sismica</dcterms:title>
		<rdfs:label>Archivio Avvisi attività sismica</rdfs:label>
		<dcterms:description>Archivio Avvisi attività sismica regione sicilia</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/presidenza/protezionecivile/pp/archivio_sima_id=1.asp" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="52 AMBIENTE" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="5206 POLITICA DELL'AMBIENTE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="32dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/presidenza/protezionecivile/pp/archivio_sima_id=1.asp" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="33">
		<dcterms:title>Archivio Avvisi attività sismico-vulcanico e vulcanica</dcterms:title>
		<rdfs:label>Archivio Avvisi attività sismico-vulcanico e vulcanica</rdfs:label>
		<dcterms:description>Archivio Avvisi attività sismico-vulcanico e vulcanica regione sicilia</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/presidenza/protezionecivile/pp/archivio_sima_id=0.asp" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="52 AMBIENTE" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="5206 POLITICA DELL'AMBIENTE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="33dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/presidenza/protezionecivile/pp/archivio_sima_id=0.asp" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="34">
		<dcterms:title>Strutture di interesse regionale a destinazione strategica o rilevante ai fini di eventuale collasso a seguito di evento sismico</dcterms:title>
		<rdfs:label>Strutture di interesse regionale a destinazione strategica o rilevante ai fini di eventuale collasso a seguito di evento sismico</rdfs:label>
		<dcterms:description>- Edifici municipali - Edifici a destinazione sanitaria - Edifici scolastici o strategici con altre destinazioni d'uso - Infrastrutture - Ponti - Autostrade - ....</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/presidenza/protezionecivile/documenti/rischi/r_sismico/strutture/index.asp" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="52 AMBIENTE" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="5206 POLITICA DELL'AMBIENTE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="34dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/presidenza/protezionecivile/documenti/rischi/r_sismico/strutture/pdf/livello_regionale/regione_tutto_ok.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="35">
		<dcterms:title>Geoportale Sistema Informativo Territoriale della Protezione Civile</dcterms:title>
		<rdfs:label>Geoportale Sistema Informativo Territoriale della Protezione Civile</rdfs:label>
		<dcterms:description>Confini Amministrativi Centri Operativi Misti - COM Cartografia di Inquadramento Istat 2001 CTR - Regione Sicilia Pianificazione Prot. Civile Microzonazione sismica Cartografia tematica</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.sitr.regione.sicilia.it/geoportale" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="52 AMBIENTE" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="5206 POLITICA DELL'AMBIENTE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="35dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.sitr.regione.sicilia.it/geoportale" />
				<dcat:mediaType>vari</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="36">
		<dcterms:title>Piano Export Sud</dcterms:title>
		<rdfs:label>Piano Export Sud</rdfs:label>
		<dcterms:description>Il Piano export per le Regioni della Convergenza (Campania, Calabria, Puglia e Sicilia), detto anche Piano Export Sud, è un programma di attività che punta a favorire l'internazionalizzazione delle PMI, la promozione dell'immagine del prodotto italiano nel mondo.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_PresidenzadellaRegione/PIR_Dipartimentodegliaffariextraregionali/PIR_ExpoSud" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="10 UNIONE EUROPEA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="1021 FINANZE DELL'UNIONE EUROPEA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="36dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_PresidenzadellaRegione/PIR_Dipartimentodegliaffariextraregionali/PIR_ExpoSud/ICE%20-%20Piano%20Export%20Sud%20-%20vers%20finale.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="37">
		<dcterms:title>Tasso per le operazioni dell'Istituto Regionale per il Credito alla Cooperazione</dcterms:title>
		<rdfs:label>Tasso per le operazioni dell'Istituto Regionale per il Credito alla Cooperazione</rdfs:label>
		<dcterms:description>Il tasso di riferimento per le operazioni IRCAC calcolato sulla base del 30% del tasso stabilito dalla Commissione Europea.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.ircac.it/root/tassi_1005.asp" />
		<vocab:mainTheme>
			<skos:Concept rdf:about="24 FINANZE  ">
				<rdfs:label>Attività produttive</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>Attività produttive</skos:prefLabel>
			</skos:Concept>
		</vocab:mainTheme>
		<vocab:subTheme rdf:resource="2436 FINANZE PUBBLICHE E POLITICA DI BILANCIO " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="37dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.ircac.it/root/tassi_1005.asp" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="38">
		<dcterms:title>Elenco aziende bio</dcterms:title>
		<rdfs:label>Elenco aziende bio</rdfs:label>
		<dcterms:description>elenco aziende con scheda descrittiva</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.sicilybioproject.com/aziende.asp" />
		<vocab:mainTheme>
			<skos:Concept rdf:about="16 VITA ECONOMICA">
				<rdfs:label>Attività produttive</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>Attività produttive</skos:prefLabel>
			</skos:Concept>
		</vocab:mainTheme>
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="1631 ANALISI ECONOMICA ">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/770</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/770</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="16 VITA ECONOMICA" />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="38dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.sicilybioproject.com/aziende.asp" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="39">
		<dcterms:title>Elenco aziende food</dcterms:title>
		<rdfs:label>Elenco aziende food</rdfs:label>
		<dcterms:description>elenco aziende con scheda descrittiva</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.sicilyfoodproject.com/aziende.asp" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="16 VITA ECONOMICA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="1631 ANALISI ECONOMICA " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="39dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.sicilyfoodproject.com/aziende.asp" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="40">
		<dcterms:title>Elenco aziende craft</dcterms:title>
		<rdfs:label>Elenco aziende craft</rdfs:label>
		<dcterms:description>elenco aziende con scheda descrittiva</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.sicilycraftproject.com/aziende.asp" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="16 VITA ECONOMICA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="1631 ANALISI ECONOMICA " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="40dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.sicilycraftproject.com/aziende.asp" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="41">
		<dcterms:title>Elenco aziende design</dcterms:title>
		<rdfs:label>Elenco aziende design</rdfs:label>
		<dcterms:description>elenco aziende con scheda descrittiva</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.sicilydesignproject.com/aziende.asp" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="16 VITA ECONOMICA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="1631 ANALISI ECONOMICA " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="41dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.sicilydesignproject.com/aziende.asp" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="42">
		<dcterms:title>Elenco aziende boating</dcterms:title>
		<rdfs:label>Elenco aziende boating</rdfs:label>
		<dcterms:description>elenco aziende con scheda descrittiva</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.sicilyboatingproject.com/aziende.asp" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="16 VITA ECONOMICA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="1631 ANALISI ECONOMICA " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="42dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.sicilyboatingproject.com/aziende.asp" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="43">
		<dcterms:title>Elenco aziende fashion</dcterms:title>
		<rdfs:label>Elenco aziende fashion</rdfs:label>
		<dcterms:description>elenco aziende con scheda descrittiva</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.sicilyfashionproject.com/aziende.asp" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="16 VITA ECONOMICA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="1631 ANALISI ECONOMICA " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="43dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.sicilyfashionproject.com/aziende.asp" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="44">
		<dcterms:title>Soprintendenze</dcterms:title>
		<rdfs:label>Soprintendenze</rdfs:label>
		<dcterms:description>soprintendenze per i beni culturali e ambientali suddivise per provincie</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssBeniCulturali/PIR_BeniCulturaliAmbientali/PIR_969906.14641561" />
		<vocab:mainTheme>
			<skos:Concept rdf:about="28 QUESTIONI SOCIALI  ">
				<rdfs:label>Cultura</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>Cultura</skos:prefLabel>
			</skos:Concept>
		</vocab:mainTheme>
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="2831 CULTURA E RELIGIONE ">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/2840</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/2840</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI  " />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="44dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssBeniCulturali/PIR_BeniCulturaliAmbientali/PIR_969906.14641561" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="45">
		<dcterms:title>Schede informative parchi, musei, gallerie e aree archeologiche</dcterms:title>
		<rdfs:label>Schede informative parchi, musei, gallerie e aree archeologiche</rdfs:label>
		<dcterms:description>Maschera di ricerca</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/beniculturali/dirbenicult/database/page_musei/pagina_musei.asp?ID=60" />
		<vocab:mainTheme>
			<skos:Concept rdf:about="28 QUESTIONI SOCIALI ">
				<rdfs:label>Cultura</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>Cultura</skos:prefLabel>
			</skos:Concept>
		</vocab:mainTheme>
		<vocab:subTheme rdf:resource="2831 CULTURA E RELIGIONE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="45dist">
				<dcat:accessURL rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/beniculturali/dirbenicult/database/page_musei/pagina_musei.asp?ID=60" />
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="46">
		<dcterms:title>Elenco dei musei, gallerie e siti archeologici</dcterms:title>
		<rdfs:label>Elenco dei musei, gallerie e siti archeologici</rdfs:label>
		<dcterms:description>129 schede contenenti: - Categoria - Provincia - Comune - Località - Denominazione - Indirizzo - Telefono - Orari - Biglietto intero - Biglietto ridotto - Biglietto cumulativo - Note</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/beniculturali/dirbenicult/database/dipartimento_2/siti_list.asp" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI  " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2831 CULTURA E RELIGIONE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="46dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/beniculturali/dirbenicult/database/dipartimento_2/siti_list.asp" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="47">
		<dcterms:title>Eventi</dcterms:title>
		<rdfs:label>Eventi</rdfs:label>
		<dcterms:description>DB interrogabile con schede informative</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/beniculturali/dirbenicult/areariservata/eventi/EventiPubblicati/interrogazione.asp" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI  " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2831 CULTURA E RELIGIONE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="47dist">
				<dcat:accessURL rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/beniculturali/dirbenicult/areariservata/eventi/EventiPubblicati/interrogazione.asp" />
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="48">
		<dcterms:title>Dati sulla fruizione dei Beni culturali in Sicilia</dcterms:title>
		<rdfs:label>Dati sulla fruizione dei Beni culturali in Sicilia</rdfs:label>
		<dcterms:description>Dati sulla fruizione dei Beni culturali in Sicilia suddivise per provincia</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/beniculturali/dirbenicult/musei/museifruizione.html" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI  " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2831 CULTURA E RELIGIONE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="48dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/beniculturali/dirbenicult/musei/museifruizione.html" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="49">
		<dcterms:title>Schede dei beni inamovibili della Regione Siciliana</dcterms:title>
		<rdfs:label>Schede dei beni inamovibili della Regione Siciliana</rdfs:label>
		<dcterms:description>Schede dei beni inamovibili della Regione Siciliana</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/beniculturali/dirbenicult/info/beniinamovibili/beniinamovibili.html" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI  " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2831 CULTURA E RELIGIONE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="49dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/beniculturali/dirbenicult/info/beniinamovibili/beniinamovibili.html" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="50">
		<dcterms:title>Virtual Tour, mappe con percorsi e schede</dcterms:title>
		<rdfs:label>Virtual Tour, mappe con percorsi e schede</rdfs:label>
		<dcterms:description>- Carta con percorsi .pdf - Le carte delle aree archeologiche .swf  - Virtual tour - Scheda</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/beniculturali/dirbenicult/musei/museivirtualtour.html" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI  " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2831 CULTURA E RELIGIONE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="50dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/beniculturali/dirbenicult/musei/museivirtualtour.html" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="51">
		<dcterms:title>Google map dei musei, delle gallerie e della aree archeologiche siciliane</dcterms:title>
		<rdfs:label>Google map dei musei, delle gallerie e della aree archeologiche siciliane</rdfs:label>
		<dcterms:description>111 siti georeferenziati</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/beniculturali/dirbenicult/database/museogeo/site_locator.asp" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI  " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2831 CULTURA E RELIGIONE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="51dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/beniculturali/dirbenicult/database/museogeo/site_locator.asp" />
				<dcat:mediaType>asp</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="52">
		<dcterms:title>Elenco del patrimonio culturale vincolato</dcterms:title>
		<rdfs:label>Elenco del patrimonio culturale vincolato</rdfs:label>
		<dcterms:description>Vincoli dei beni culturali > VINCOLI ARCHEOLOGICI.pdf > VINCOLI BENI MOBILI STORICO-ARTISTICI.pdf > VINCOLI BENI IMMOBILI STORICO-ARTISTICI ED ARCHITETTONICI.pdf > VINCOLI BENI ETNOANTROPOLOGICI.pdf > VINCOLI NATURALISTICI.pdf   Vincoli dei beni paesaggistici  > VINCOLI PAESAGGISTICI</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/beniculturali/dirbenicult/soprintendenze/vincoli/vincolibc.html" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI  " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2831 CULTURA E RELIGIONE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="52dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/beniculturali/dirbenicult/soprintendenze/vincoli/vincolibc.html" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="53">
		<dcterms:title>Piano paesaggistico regionale</dcterms:title>
		<rdfs:label>Piano paesaggistico regionale</rdfs:label>
		<dcterms:description>Rappresentazione cartografica e dei contenuti metodologici, tematici e normativi dei Piani Territoriali Paesaggistici della Regione Siciliana.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/beniculturali/dirbenicult/bca/ptpr/sitr.html" />
		<vocab:mainTheme>
			<skos:Concept rdf:about="52 AMBIENTE ">
				<rdfs:label>Ambiente e meteo</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>Ambiente e meteo</skos:prefLabel>
			</skos:Concept>
		</vocab:mainTheme>
		<vocab:subTheme rdf:resource="5206 POLITICA DELL'AMBIENTE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="53dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/beniculturali/dirbenicult/bca/ptpr/sitr.html" />
				<dcat:mediaType>webgis</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="54">
		<dcterms:title>Piano di Gestione UNESCO Isole Eolie</dcterms:title>
		<rdfs:label>Piano di Gestione UNESCO Isole Eolie</rdfs:label>
		<dcterms:description>Piano contentente allegati cartografici: - Ortofoto .pdf   - Modello digitale del terreno .pdf  - Perimetrazione SIC e ZTS .pdf - Riserva naturale orientata .pdf     - Vulcanologia .pdf   - Archeologia .pdf</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/beniculturali/dirbenicult/pianogestioneeolie.html" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="52 AMBIENTE " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="5206 POLITICA DELL'AMBIENTE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="54dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/beniculturali/dirbenicult/pianogestioneeolie.html" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="55">
		<dcterms:title>Registro delle Eredità Immateriali (R.E.I.)</dcterms:title>
		<rdfs:label>Registro delle Eredità Immateriali (R.E.I.)</rdfs:label>
		<dcterms:description>strumento normativo, aggiornandolo peraltro alle ultime direttive emanate dall'UNESCO ,Il Registro delle Eredità Immateriali della Regione Siciliana (R.E.I.S.), composto dai seguenti libri:  il Libro delle Celebrazioni, delle Feste e delle Pratiche Rituali,il Libro dei Mestieri, dei Saperi e delle Tecniche,  il Libro dei Dialetti, delle Parlate e dei Gerghi, il Libro delle Pratiche Espressive e dei Repertori Orali, il Libro dei Tesori Umani Viventi, il Libro degli Spazi Simbolici.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssBeniCulturali/PIR_BeniCulturaliAmbientali/PIR_REIRegistrodelleEreditaImmateriali" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI  " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2831 CULTURA E RELIGIONE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="55dist">
				<dcat:accessURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssBeniCulturali/PIR_BeniCulturaliAmbientali/PIR_REIRegistrodelleEreditaImmateriali" />
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="56">
		<dcterms:title>Catalogo Polo regionale di Sicilia</dcterms:title>
		<rdfs:label>Catalogo Polo regionale di Sicilia</rdfs:label>
		<dcterms:description>IIl catalogo contiene 734.088 schede</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://opac.sicilia.metavista.it/opac_sicilia/opac/sicilia/free.jsp" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI  " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2831 CULTURA E RELIGIONE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="56dist">
				<dcat:accessURL rdf:resource="http://opac.sicilia.metavista.it/opac_sicilia/opac/sicilia/free.jsp" />
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="57">
		<dcterms:title>Servizio Biblioteche regionali - schede dati 2004</dcterms:title>
		<rdfs:label>Servizio Biblioteche regionali - schede dati 2004</rdfs:label>
		<dcterms:description>Una scheda per provincia</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssBeniCulturali/PIR_BeniCulturaliAmbientali/PIR_BibliotecheeArchivi" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI  " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2831 CULTURA E RELIGIONE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="57dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssBeniCulturali/PIR_BeniCulturaliAmbientali/PIR_BibliotecheeArchivi" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="58">
		<dcterms:title>Beni immobili e gestione patrimonio - Provincia di Catania</dcterms:title>
		<rdfs:label>Beni immobili e gestione patrimonio - Provincia di Catania</rdfs:label>
		<dcterms:description> Dati identificativi degli immobili regionali di proprietà o in uso dallo Stato o altra pubblica amministrazione che si trovano nella Provincia di Catania.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssBeniCulturali/PIR_BeniCulturaliAmbientali/PIR_Amministrazionetrasparente/PIR_Beniimmobiliegestionepatrimonio" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI  " />
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="2846 URBANISTICA E EDILIZIA">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/2840</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/2840</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI  " />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="58dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssBeniCulturali/PIR_BeniCulturaliAmbientali/PIR_Amministrazionetrasparente/PIR_Beniimmobiliegestionepatrimonio/UO38%20CTPubblicazione.csv" />
				<dcat:mediaType>csv</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="59">
		<dcterms:title>Beni immobili e gestione patrimonio - Provincia di Caltanissetta</dcterms:title>
		<rdfs:label>Beni immobili e gestione patrimonio - Provincia di Caltanissetta</rdfs:label>
		<dcterms:description> Dati identificativi degli immobili regionali di proprietà o in uso dallo Stato o altra pubblica amministrazione che si trovano nella Provincia di Caltanissetta.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssBeniCulturali/PIR_BeniCulturaliAmbientali/PIR_Amministrazionetrasparente/PIR_Beniimmobiliegestionepatrimonio" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI  " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2846 URBANISTICA E EDILIZIA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="59dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssBeniCulturali/PIR_BeniCulturaliAmbientali/PIR_Amministrazionetrasparente/PIR_Beniimmobiliegestionepatrimonio/CL%20aggiornamentoimmobili%2012_2014%20csv.csv" />
				<dcat:mediaType>csv</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="60">
		<dcterms:title>Beni immobili e gestione patrimonio - Provincia di Messina</dcterms:title>
		<rdfs:label>Beni immobili e gestione patrimonio - Provincia di Messina</rdfs:label>
		<dcterms:description> Dati identificativi degli immobili regionali di proprietà o in uso dallo Stato o altra pubblica amministrazione che si trovano nella Provincia di Messina.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssBeniCulturali/PIR_BeniCulturaliAmbientali/PIR_Amministrazionetrasparente/PIR_Beniimmobiliegestionepatrimonio" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI  " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2846 URBANISTICA E EDILIZIA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="60dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssBeniCulturali/PIR_BeniCulturaliAmbientali/PIR_Amministrazionetrasparente/PIR_Beniimmobiliegestionepatrimonio/AREA%20-%20Immobili%20MESSINA%20-%20csv.csv" />
				<dcat:mediaType>csv</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="61">
		<dcterms:title>Beni immobili e gestione patrimonio - Provincia di Palermo</dcterms:title>
		<rdfs:label>Beni immobili e gestione patrimonio - Provincia di Palermo</rdfs:label>
		<dcterms:description> Dati identificativi degli immobili regionali di proprietà o in uso dallo Stato o altra pubblica amministrazione che si trovano nella Provincia di Palermo.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssBeniCulturali/PIR_BeniCulturaliAmbientali/PIR_Amministrazionetrasparente/PIR_Beniimmobiliegestionepatrimonio" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI  " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2846 URBANISTICA E EDILIZIA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="61dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssBeniCulturali/PIR_BeniCulturaliAmbientali/PIR_Amministrazionetrasparente/PIR_Beniimmobiliegestionepatrimonio/PA%20aggiornamentoimmobili%2012_2014%20csv.csv" />
				<dcat:mediaType>csv</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="62">
		<dcterms:title>Beni immobili e gestione patrimonio - Provincia di Ragusa</dcterms:title>
		<rdfs:label>Beni immobili e gestione patrimonio - Provincia di Ragusa</rdfs:label>
		<dcterms:description> Dati identificativi degli immobili regionali di proprietà o in uso dallo Stato o altra pubblica amministrazione che si trovano nella Provincia di Ragusa.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssBeniCulturali/PIR_BeniCulturaliAmbientali/PIR_Amministrazionetrasparente/PIR_Beniimmobiliegestionepatrimonio" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI  " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2846 URBANISTICA E EDILIZIA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="62dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssBeniCulturali/PIR_BeniCulturaliAmbientali/PIR_Amministrazionetrasparente/PIR_Beniimmobiliegestionepatrimonio/AREA%20-%20Immobili%20RAGUSA%20%20-%20Definitivo.xls" />
				<dcat:mediaType>csv</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="63">
		<dcterms:title>Beni immobili e gestione patrimonio - Provincia di Siracusa</dcterms:title>
		<rdfs:label>Beni immobili e gestione patrimonio - Provincia di Siracusa</rdfs:label>
		<dcterms:description> Dati identificativi degli immobili regionali di proprietà o in uso dallo Stato o altra pubblica amministrazione che si trovano nella Provincia di Siracusa.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssBeniCulturali/PIR_BeniCulturaliAmbientali/PIR_Amministrazionetrasparente/PIR_Beniimmobiliegestionepatrimonio" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI  " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2846 URBANISTICA E EDILIZIA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="63dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssBeniCulturali/PIR_BeniCulturaliAmbientali/PIR_Amministrazionetrasparente/PIR_Beniimmobiliegestionepatrimonio/AREA%20-%20Immobili%20SIRACUSA%20-%20Aggiornamento%20CSV.csv" />
				<dcat:mediaType>csv</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="64">
		<dcterms:title>Normativa di riferimento per la pubblicazione dei dati di bilancio</dcterms:title>
		<rdfs:label>Normativa di riferimento per la pubblicazione dei dati di bilancio</rdfs:label>
		<dcterms:description>Decreto del Presidente del Consiglio dei ministri 26 aprile 2011 "Pubblicazione nei siti informatici di atti e provvedimenti concernenti procedure ad evidenza pubblica o di bilanci,", Legge 18 giugno 2009, n. 69 "Disposizioni per lo sviluppo economico, la semplificazione, la competitività nonché in materia di processo civile" e  Legge 25 febbraio 1987, n. 67 "Rinnovo L. 5 agosto 1981 n. 416, recante disciplina delle imprese editrici e provvidenze per l'editoria"</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoEconomia/PIR_DipBilancioTesoro/PIR_Pubblicazionedatidibilancio" />
		<vocab:mainTheme>
			<skos:Concept rdf:about="24 FINANZE ">
				<rdfs:label>Economia, finanze e tributi</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>Economia, finanze e tributi</skos:prefLabel>
			</skos:Concept>
		</vocab:mainTheme>
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="2441 BILANCIO ">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/763</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/763</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="24 FINANZE " />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="64dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoEconomia/PIR_DipBilancioTesoro/PIR_Pubblicazionedatidibilancio" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="65">
		<dcterms:title>Bilancio di previsione della Regione Siciliana</dcterms:title>
		<rdfs:label>Bilancio di previsione della Regione Siciliana</rdfs:label>
		<dcterms:description>ELENCO Bilanci di previsione della Regione Siciliana per anno finanziario  e bilancio pluriennale di riferimento contenente: - Legge di bilancio; - Quadro generale riassuntivo del bilancio di competenza; - Quadro delle previsioni di cassa; - Bilancio di previsione per U.P.B. per l'anno ; - Bilancio di previsione per U.P.B. per il triennio di riferimento - Riassunti entrata per il triennio di riferimento; - Riassunti spesa per il triennio di riferimento; - Elenchi; - Bilancio per capitoli.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoEconomia/PIR_DipBilancioTesoro/PIR_BilanciodiPrevisione" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="24 FINANZE " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2441 BILANCIO " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="65dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoEconomia/PIR_DipBilancioTesoro/PIR_BilanciodiPrevisione/PIR_AnnoFinanziario2015" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="66">
		<dcterms:title>Rendiconto generale della Regione</dcterms:title>
		<rdfs:label>Rendiconto generale della Regione</rdfs:label>
		<dcterms:description>Rendiconto generale della Regione per anno finanziario suddiviso in due parti: - il conto consuntivo del bilancio o rendiconto finanziario, in cui sono riportati i risultati della  gestione finanziaria in relazione alla previsione di bilancio; - il conto generale del patrimonio o rendiconto patrimoniale, in cui sono riportate le variazioni avvenute nel patrimonio e la situazione patrimoniale finale.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoEconomia/PIR_DipBilancioTesoro/PIR_RendicontoGenerale" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="24 FINANZE " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2441 BILANCIO " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="66dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoEconomia/PIR_DipBilancioTesoro/PIR_RendicontoGenerale/PIR_AnnoFinanziario2014" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="67">
		<dcterms:title>Elenco dei soggetti beneficiari di concessioni e attribuzioni di vantaggi economici</dcterms:title>
		<rdfs:label>Elenco dei soggetti beneficiari di concessioni e attribuzioni di vantaggi economici</rdfs:label>
		<dcterms:description>Elenco dei beneficiari di concessioni e attribuzioni di vantaggi economici contenente: - beneficiario; - dati fiscali; - importo; - norma o titolo base; - ufficio; - responsabile del procedimento; - modalità di individuazione dei beneficiari; - data del provvedimento; - numero del provvedimento.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/amministrazioneaperta/" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="24 FINANZE        " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2436 FINANZE PUBBLICHE E POLITICA DI BILANCIO " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="67dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/amministrazioneaperta/" />
				<dcat:mediaType>csv</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="68">
		<dcterms:title>Bollettino sul fabbisogno Finanziario della Regione</dcterms:title>
		<rdfs:label>Bollettino sul fabbisogno Finanziario della Regione</rdfs:label>
		<dcterms:description>Contiene le tabelle con i dati del Bollettino del fabbisogno finanziario della Regione Siciliana.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoEconomia/PIR_DipBilancioTesoro/PIR_NormeDocumenti/PIR_BollettinosulfabbisognoFinanziariodellaRegione" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="16 VITA ECONOMICA " />
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about=" 1616 REGIONE E POLITICA REGIONALE ">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/770</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/770</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="16 VITA ECONOMICA " />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="68dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoEconomia/PIR_DipBilancioTesoro/PIR_NormeDocumenti/PIR_BollettinosulfabbisognoFinanziariodellaRegione" />
				<dcat:mediaType>ods</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="69">
		<dcterms:title>Annuario statistico 2014</dcterms:title>
		<rdfs:label>Annuario statistico 2014</rdfs:label>
		<dcterms:description>Contiene i dati statistici sui principali aspetti della realtà socio-economica della Regione Siciliana</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoEconomia/PIR_DipBilancioTesoro/PIR_ServizioStatistica/PIR_7486913.46118292" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="16 VITA ECONOMICA" />
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="1631 ANALISI ECONOMICA">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/4256</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/4256</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="16 VITA ECONOMICA" />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="69dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoEconomia/PIR_DipBilancioTesoro/PIR_ServizioStatistica/PIR_7486913.46118292" />
				<dcat:mediaType>xls</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="70">
		<dcterms:title>Elenco delle iniziative 2016</dcterms:title>
		<rdfs:label>Elenco delle iniziative 2016</rdfs:label>
		<dcterms:description>Elenco delle iniziative del 2016 della Centrale Unica di Committenza</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoEconomia/PIR_DipBilancioTesoro/PIR_CentraleUnicadiCommittenza" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="24 FINANZE        " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2436 FINANZE PUBBLICHE E POLITICA DI BILANCIO " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="70dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoEconomia/PIR_DipBilancioTesoro/PIR_CentraleUnicadiCommittenza/RS_Elenco%20iniziative%202016_Regione%20Siciliana%20x%20tavolo.ods" />
				<dcat:mediaType>ods</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="71">
		<dcterms:title>Osservatorio Regionale sul Credito</dcterms:title>
		<rdfs:label>Osservatorio Regionale sul Credito</rdfs:label>
		<dcterms:description>Contiene le relazioni annuali dell'Osservatorio, che analizza l'articolazione territoriale delle banche presenti in Sicilia, la rete degli sportelli e le consistenze annuali dei depositi, dei prestiti e delle sofferenze, il rapporto trimestrale sulla rilevazione dei tassi d'interesse attivi applicati sui finanziamenti concessi dalle banche in Sicilia e la relazione semestrale sull'attività delle banche regionali</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoEconomia/PIR_Osservatorio_regionale" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="24 FINANZE " />
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="2416 ISTITUTI FINANZIARI E DI CREDITO ">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/3246</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/3246</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="24 FINANZE " />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="71dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoEconomia/PIR_Osservatorio_regionale" />
				<dcat:mediaType>xls</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="72">
		<dcterms:title>Credito d'imposta per gli investimenti</dcterms:title>
		<rdfs:label>Credito d'imposta per gli investimenti</rdfs:label>
		<dcterms:description>Contiene i dati riepilogativi delle istanze presentate dalle imprese per accedere al credito d'imposta di cui alla L.R. 17/11/2009 n.11 secondo la seguente articolazione: dati delle imprese con sede fuori Sicilia, dati statistici delle istanze accolte, distribuzione statistica delle istanze presentate, pianificazione per dimensionamento impresa, dati  riepilogativi delle istanze per codice ateco.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoEconomia/PIR_DipFinanzeCredito/PIR_CreditoImposta/PIR_eleborazioni" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="24 FINANZE " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2416 ISTITUTI FINANZIARI E DI CREDITO " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="72dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoEconomia/PIR_DipFinanzeCredito/PIR_CreditoImposta/PIR_eleborazioni" />
				<dcat:mediaType>xls</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="73">
		<dcterms:title>Microcredito per le famiglie siciliane</dcterms:title>
		<rdfs:label>Microcredito per le famiglie siciliane</rdfs:label>
		<dcterms:description>Contiene gli elenchi degli organismi no-profit e delle banche/intermediari finanziari convenzionati nonché la modulistica per l'adesione all'iniziativa.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoEconomia/PIR_Microcreditoperlefamigliesiciliane" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="24 FINANZE " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2416 ISTITUTI FINANZIARI E DI CREDITO " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="73dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoEconomia/PIR_Microcreditoperlefamigliesiciliane" />
				<dcat:mediaType>xls</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="74">
		<dcterms:title>Autonomia finanziaria siciliana e federalismo fiscale</dcterms:title>
		<rdfs:label>Autonomia finanziaria siciliana e federalismo fiscale</rdfs:label>
		<dcterms:description>Contiene i seguenti dati:  - i dati relativi alle entrate per tributi propri e compartecipazioni a tributi erariali delle Regioni autonome e delle Province autonome. Dati di competenza - anno 2010;  - i valori procapite delle principali entrate tributarie delle Regioni autonome e delle Province autonome - anno 2008;  - le spese effettive delle Regioni autonome e delle Province autonome secondo la classificazione funzionale - anno 2010;  - la spesa per la sanità delle Regioni autonome e delle Province autonome e l'ncidenza percentuale della stessa sulle entrate tributarie;  - la quota effettiva di IRPEF percepita delle Regioni autonome e delle Province autonome rispetto a quella statutariamente attribuita;  - la stima effetti finanziari per la Regione siciliana derivanti dal D.lgs 23/11 Federalismo Municipale;  - i trasferimenti di parte corrente a carico dello Stato e della Regione ai Comuni della Sicilia.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoEconomia/PIR_Federalismofiscale/PIR_FederalismoDatiapertiOpendata" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="24 FINANZE  " />
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="2446 FISCALITà ">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/4400</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/4400</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="24 FINANZE  " />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="74dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoEconomia/PIR_Federalismofiscale/PIR_FederalismoDatiapertiOpendata" />
				<dcat:mediaType>xls</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="75">
		<dcterms:title>Piano Energetico Ambientale della Regione Siciliana (PEARS)</dcterms:title>
		<rdfs:label>Piano Energetico Ambientale della Regione Siciliana (PEARS)</rdfs:label>
		<dcterms:description>Piani di azione,Raporti Ambientali e monitoraggio dell PEARS</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssEnergia/PIR_DipEnergia/PIR_PianoEnergeticoAmbientaledellaRegioneSicilianaPEARS" />
		<vocab:mainTheme>
			<skos:Concept rdf:about="66 ENERGIA ">
				<rdfs:label>Energia</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>Energia</skos:prefLabel>
			</skos:Concept>
		</vocab:mainTheme>
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="6606 POLITICA  ENERGETICA  ">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/2498</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/2498</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="66 ENERGIA " />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="75dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssEnergia/PIR_DipEnergia/PIR_PianoEnergeticoAmbientaledellaRegioneSicilianaPEARS" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="76">
		<dcterms:title>Rapporto energia </dcterms:title>
		<rdfs:label>Rapporto energia </rdfs:label>
		<dcterms:description>IL RAPPORTO consente il monitoraggio degli obiettivi e delle azioni del PAES finalizzato sia al Rapporto di attuazione del PAES che all’Inventario di Monitoraggio delle Emissioni (IME).</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssEnergia/PIR_DipEnergia/PIR_7159054.857606406/PIR_Datiestrumentidianalisi/PIR_Rapporto_energia_sicilia" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="66 ENERGIA " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="6606 POLITICA  ENERGETICA  " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="76dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssEnergia/PIR_DipEnergia/PIR_7159054.857606406/PIR_Datiestrumentidianalisi/PIR_Rapporto_energia_sicilia" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="77">
		<dcterms:title>Elenco regionale dei soggetti abilitati alla certificazione energetica degli edifici</dcterms:title>
		<rdfs:label>Elenco regionale dei soggetti abilitati alla certificazione energetica degli edifici</rdfs:label>
		<dcterms:description>Dati sulle prestazioni energetiche dei fabbricati nei comuni siciliani.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://cefa.energia.sicilia.it/" />
		<vocab:mainTheme>
			<skos:Concept rdf:about="32 ISTRUZIONE E COMUNICAZIONE">
				<rdfs:label>Energia</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>Energia</skos:prefLabel>
			</skos:Concept>
		</vocab:mainTheme>
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="3236 INFORMATICA E TRATTAMENTO DEI DATI">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/5334</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/5334</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="32 ISTRUZIONE E COMUNICAZIONE" />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="77dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://cefa.energia.sicilia.it/" />
				<dcat:mediaType>xls</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="78">
		<dcterms:title>Dati relativi a fonti rinnovabili in Sicilia</dcterms:title>
		<rdfs:label>Dati relativi a fonti rinnovabili in Sicilia</rdfs:label>
		<dcterms:description>Dati sulle fonti rinnovabili annuali Distribuzione degli impianti eolici</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssEnergia/PIR_DipEnergia/PIR_7159054.857606406/PIR_Fontirinnovabilinellaregione" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="66 ENERGIA " />
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="6626 ENERGIA DOLCE  ">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/754</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/754</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="66 ENERGIA " />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="78dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssEnergia/PIR_DipEnergia/PIR_7159054.857606406/PIR_Fontirinnovabilinellaregione" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="79">
		<dcterms:title>Dati relativi a fonti non rinnovabili in Sicilia</dcterms:title>
		<rdfs:label>Dati relativi a fonti non rinnovabili in Sicilia</rdfs:label>
		<dcterms:description>Costo del greggio Produzione idrocarburi </dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssEnergia/PIR_DipEnergia/PIR_7159054.857606406/PIR_FontiNonRinnovabili" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="66 ENERGIA " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="6606 POLITICA  ENERGETICA  " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="79dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssEnergia/PIR_DipEnergia/PIR_7159054.857606406/PIR_FontiNonRinnovabili" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="80">
		<dcterms:title>Carta della rete elettrica in Sicilia</dcterms:title>
		<rdfs:label>Carta della rete elettrica in Sicilia</rdfs:label>
		<dcterms:description>dislocazione della rete elettrica in sicilia mediante tabella geografica</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssEnergia/PIR_DipEnergia/PIR_7159054.857606406/PIR_ReteElettrica/reteSicilia.gif" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="66 ENERGIA " />
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="6621 INDUSTRIA NUCLEARE ED ELETTRICA ">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/747</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/747</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="66 ENERGIA " />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="80dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssEnergia/PIR_DipEnergia/PIR_7159054.857606406/PIR_ReteElettrica/reteSicilia.gif" />
				<dcat:mediaType>gif</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="81">
		<dcterms:title>Rete dei metadonotti in Sicilia</dcterms:title>
		<rdfs:label>Rete dei metadonotti in Sicilia</rdfs:label>
		<dcterms:description>rappresenazione geografica degli impianti presenti in sicilia</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssEnergia/PIR_DipEnergia/PIR_7159054.857606406/PIR_RetedelGas/Rete_metanodotti_leg.JPG" />
		<vocab:mainTheme>
			<skos:Concept rdf:about="66 ENERGIA  ">
				<rdfs:label>Energia</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>Energia</skos:prefLabel>
			</skos:Concept>
		</vocab:mainTheme>
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="6616 INDUSTRIA PETROLIFERA ">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/1267</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/1267</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="66 ENERGIA  " />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="81dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssEnergia/PIR_DipEnergia/PIR_7159054.857606406/PIR_RetedelGas/Rete_metanodotti_leg.JPG" />
				<dcat:mediaType>jpg</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="82">
		<dcterms:title>ELENCO GENERALE DEI POZZI ESPLORATIVI PERFORATI O IN CORSO DI PERFORAZIONE IN SICILIA PER RICERCA E COLTIVAZIONE IDROCARBURI</dcterms:title>
		<rdfs:label>ELENCO GENERALE DEI POZZI ESPLORATIVI PERFORATI O IN CORSO DI PERFORAZIONE IN SICILIA PER RICERCA E COLTIVAZIONE IDROCARBURI</rdfs:label>
		<dcterms:description>ELENCO GENERALE DEI POZZI ESPLORATIVI PERFORATI O IN CORSO DI PERFORAZIONE IN SICILIA PER RICERCA E COLTIVAZIONE IDROCARBURI DALL'OTTOBRE 1948 AL 31.12.2008</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/industria/corpo%20delle%20miniere/urig/esplorativi.htm" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="66 ENERGIA  " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="6616 INDUSTRIA PETROLIFERA " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="82dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssEnergia/PIR_DipEnergia/PIR_6483619.129778699/PIR_URIG/PIR_ELENCOPOZZI/ELENCO%20POZZI.PDF" />
				<dcat:mediaType>csv</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="83">
		<dcterms:title>Impianti termici</dcterms:title>
		<rdfs:label>Impianti termici</rdfs:label>
		<dcterms:description>Sono i dati relativi agli impianti termici, con informazioni sulla potenza installata e dati classificati per Regione, Comune, Provincia</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.energia.sicilia.it/index.php/impianti-termici" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="66 ENERGIA  " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="6606 POLITICA  ENERGETICA  " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="83dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.energia.sicilia.it/D/Impianti%20Termici/cite.csv" />
				<dcat:mediaType>csv</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="84">
		<dcterms:title>Impianti FER</dcterms:title>
		<rdfs:label>Impianti FER</rdfs:label>
		<dcterms:description>Sono i dati relativi agli impianti di produzione di energia da fonti rinnovabili, con informazioni sulla potenza installata e l’energia producibile</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.energia.sicilia.it/index.php/impianti-fer" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="66 ENERGIA  " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="6606 POLITICA  ENERGETICA  " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="84dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.energia.sicilia.it/D/Impianti%20FER_Open%20Data/fer.zip" />
				<dcat:mediaType>csv</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="85">
		<dcterms:title>Prestazioni Energetiche Fabbricati</dcterms:title>
		<rdfs:label>Prestazioni Energetiche Fabbricati</rdfs:label>
		<dcterms:description>Sono i dati sulle prestazioni energetiche dei fabbricati, classificati per comune e tipologia di utilizzo</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.energia.sicilia.it/index.php/prestazione-energetica-fabbricati" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="66 ENERGIA  " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="6606 POLITICA  ENERGETICA  " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="85dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.energia.sicilia.it/D/Prest.%20Energ.%20Fabbricati/ape.csv" />
				<dcat:mediaType>csv</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="86">
		<dcterms:title>Offerte di lavoro</dcterms:title>
		<rdfs:label>Offerte di lavoro</rdfs:label>
		<dcterms:description>Le offerte di lavoro gestite da: Agenzia Regionale per l'Impiego, Servizio Eures, Uffici Provinciali e Regionale del Lavoro, Sezioni Circoscrizionali per l'Impiego.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.lavoro.regione.sicilia.it/B@checa/offerte/CercaOfferte.asp" />
		<vocab:mainTheme>
			<skos:Concept rdf:about="44 OCCUPAZIONE E LAVORO  ">
				<rdfs:label>Lavoro e politiche sociali</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>Lavoro e politiche sociali</skos:prefLabel>
			</skos:Concept>
		</vocab:mainTheme>
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="4411 MERCATO DEL LAVORO ">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/1802</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/1802</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="44 OCCUPAZIONE E LAVORO  " />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="86dist">
				<dcat:accessURL rdf:resource="http://www.lavoro.regione.sicilia.it/B@checa/offerte/CercaOfferte.asp" />
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="87">
		<dcterms:title>Ammortizzatori sociali in deroga per il 2013</dcterms:title>
		<rdfs:label>Ammortizzatori sociali in deroga per il 2013</rdfs:label>
		<dcterms:description>database regionale ammortizzatori in deroga</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.lavoro.regione.sicilia.it/B@checa/ammortizzatori_2013/CercaAmm.asp" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI " />
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="2836 PROTEZIONE SOCIALE ">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/250</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/250</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI " />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="87dist">
				<dcat:accessURL rdf:resource="http://www.lavoro.regione.sicilia.it/B@checa/ammortizzatori_2013/CercaAmm.asp" />
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="88">
		<dcterms:title>Albo collaudatori cantieri scuola per disoccupati</dcterms:title>
		<rdfs:label>Albo collaudatori cantieri scuola per disoccupati</rdfs:label>
		<dcterms:description>Albo collaudatori cantieri scuola per disoccupati regione sicilia</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/lavoro/cantieri/albo/Albo2013/agg.%20al%2031.12.2012i%20Albo%20Coll%20integrale%20.pdf" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="44 OCCUPAZIONE E LAVORO  " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="4411 MERCATO DEL LAVORO " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="88dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/lavoro/cantieri/albo/Albo2013/agg.%20al%2031.12.2012i%20Albo%20Coll%20integrale%20.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="89">
		<dcterms:title>Elenco uffici e centri per l'impiego</dcterms:title>
		<rdfs:label>Elenco uffici e centri per l'impiego</rdfs:label>
		<dcterms:description>le sedi principali degli uffici dell'Assessorato Lavoro distinti per comune</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.lavoro.regione.sicilia.it/B@checa/SediUffici/qsediele.asp" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="44 OCCUPAZIONE E LAVORO " />
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="4406 OCCUPAZIONE  ">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/4273</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/4273</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="44 OCCUPAZIONE E LAVORO " />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="89dist">
				<dcat:accessURL rdf:resource="http://www.lavoro.regione.sicilia.it/B@checa/SediUffici/qsediele.asp" />
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="90">
		<dcterms:title>News lavorative</dcterms:title>
		<rdfs:label>News lavorative</rdfs:label>
		<dcterms:description>News nel campo lavorativo del portale Sicilia Servizi Lavoro</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://silavora.it/category/news/" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="44 OCCUPAZIONE E LAVORO  " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="4411 MERCATO DEL LAVORO " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="90dist">
				<dcat:accessURL rdf:resource="http://silavora.it/category/news/" />
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="91">
		<dcterms:title>Annunci di lavoro</dcterms:title>
		<rdfs:label>Annunci di lavoro</rdfs:label>
		<dcterms:description>Annunci di lavoro del portale Sicilia Servizi Lavoro</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://silavora.it/category/offerte/" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="44 OCCUPAZIONE E LAVORO  " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="4411 MERCATO DEL LAVORO " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="91dist">
				<dcat:accessURL rdf:resource="http://silavora.it/category/offerte/" />
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="92">
		<dcterms:title>Registro regionale delle organizzazioni di volontariato</dcterms:title>
		<rdfs:label>Registro regionale delle organizzazioni di volontariato</rdfs:label>
		<dcterms:description>Registro regionale delle organizzazioni di volontariato aggiornato annualmente</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://lineediattivita.dipartimento-famiglia-sicilia.it/images/documenti/2015/vol3.pdf" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI " />
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="2816 DEMOGRAFIA E POPOLAZIONE ">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/1528</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/1528</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI " />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="92dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://lineediattivita.dipartimento-famiglia-sicilia.it/images/documenti/2015/vol3.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="93">
		<dcterms:title>Albo regionale delle Istituzioni socio assistenziali pubbliche e private - Anziani</dcterms:title>
		<rdfs:label>Albo regionale delle Istituzioni socio assistenziali pubbliche e private - Anziani</rdfs:label>
		<dcterms:description>Albo regionale delle Istituzioni socio assistenziali pubbliche e private per gli anziani previsto dall'art. 26 della l.r.22/86</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://lineediattivita.dipartimento-famiglia-sicilia.it/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=167&amp;Itemid=145" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI " />
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="2836 PROTEZIONE SOCIALE">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/1528</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/1528</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI " />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="93dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://lineediattivita.dipartimento-famiglia-sicilia.it/images/documenti/2015/ee.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="94">
		<dcterms:title>Albo regionale delle Istituzioni socio assistenziali pubbliche e private - Minori</dcterms:title>
		<rdfs:label>Albo regionale delle Istituzioni socio assistenziali pubbliche e private - Minori</rdfs:label>
		<dcterms:description>Albo regionale delle Istituzioni socio assistenziali pubbliche e private per i minori previsto dall'art. 26 della l.r.22/86</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://lineediattivita.dipartimento-famiglia-sicilia.it/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=167&amp;Itemid=145" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2836 PROTEZIONE SOCIALE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="94dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://lineediattivita.dipartimento-famiglia-sicilia.it/images/documenti/2015/dd.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="95">
		<dcterms:title>Albo regionale delle Istituzioni socio assistenziali pubbliche e private - Inabili</dcterms:title>
		<rdfs:label>Albo regionale delle Istituzioni socio assistenziali pubbliche e private - Inabili</rdfs:label>
		<dcterms:description>Albo regionale delle Istituzioni socio assistenziali pubbliche e private per gli inabili previsto dall'art. 26 della l.r.22/86</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://lineediattivita.dipartimento-famiglia-sicilia.it/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=167&amp;Itemid=145" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2836 PROTEZIONE SOCIALE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="95dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://lineediattivita.dipartimento-famiglia-sicilia.it/images/documenti/2015/xx.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="96">
		<dcterms:title>Albo regionale delle Istituzioni socio assistenziali pubbliche e private - Ragazze madri e donne in difficoltà</dcterms:title>
		<rdfs:label>Albo regionale delle Istituzioni socio assistenziali pubbliche e private - Ragazze madri e donne in difficoltà</rdfs:label>
		<dcterms:description>Albo regionale delle Istituzioni socio assistenziali pubbliche e private per le ragazze madri e le donne in difficoltà previsto dall'art. 26 della l.r.22/86</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://lineediattivita.dipartimento-famiglia-sicilia.it/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=167&amp;Itemid=145" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2836 PROTEZIONE SOCIALE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="96dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://lineediattivita.dipartimento-famiglia-sicilia.it/images/documenti/2015/vv.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="97">
		<dcterms:title>Elenco opere pie in Sicilia</dcterms:title>
		<rdfs:label>Elenco opere pie in Sicilia</rdfs:label>
		<dcterms:description>Elenco opere pie in Sicilia</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://lineediattivita.dipartimento-famiglia-sicilia.it/images/documenti/2013/indirizzi.pdf" />
		<vocab:mainTheme>
			<skos:Concept rdf:about="28 QUESTIONI SOCIALI">
				<rdfs:label>Lavoro e politiche sociali</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>Lavoro e politiche sociali</skos:prefLabel>
			</skos:Concept>
		</vocab:mainTheme>
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="2841 SALUTE">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/5900</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/5900</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="97dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://lineediattivita.dipartimento-famiglia-sicilia.it/images/documenti/2013/indirizzi.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="98">
		<dcterms:title>Registro assistenti familiari</dcterms:title>
		<rdfs:label>Registro assistenti familiari</rdfs:label>
		<dcterms:description>Registro pubblico degli assistenti familiari,articolato per ambiti locali e tenuto presso il Dipartimento Regionale della famiglia e delle politiche sociali. Il registro degli assistenti familiari riunisce i nominativi delle lavoratrici e dei lavoratori del settore, è pubblico ed aggiornato con cadenza semestrale.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://lineediattivita.dipartimento-famiglia-sicilia.it/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=209&amp;Itemid=169" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2841 SALUTE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="98dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://lineediattivita.dipartimento-famiglia-sicilia.it/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=209&amp;Itemid=169" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="99">
		<dcterms:title>Registrto associazioni di solidarietà familiari</dcterms:title>
		<rdfs:label>Registrto associazioni di solidarietà familiari</rdfs:label>
		<dcterms:description>Registro regionale delle associazioni di solidarietà familiare previsto dall'art. 16 della legge regionale 31 luglio 2003, n. 10.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://lineediattivita.dipartimento-famiglia-sicilia.it/images/documenti/2015/ra2.pdf" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2841 SALUTE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="99dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://lineediattivita.dipartimento-famiglia-sicilia.it/images/documenti/2015/ra2.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="100">
		<dcterms:title>Albo regionale degli enti di servizio civile</dcterms:title>
		<rdfs:label>Albo regionale degli enti di servizio civile</rdfs:label>
		<dcterms:description>Gestione Albo regionale degli enti di Servizio civile e accreditamento degli enti. Esame e valutazione dei progetti presentati dagli enti accreditati all'albo regionale      Attività relativa al monitoraggio e verifiche dei progetti , formazione degli operatori, informazione e sensibilizzazione territoriale sul Servizio Civile  </dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://lineediattivita.dipartimento-famiglia-sicilia.it/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=113&amp;Itemid=119" />
		<vocab:mainTheme>
			<skos:Concept rdf:about="08 RELAZIONI INTERNAZIONALI ">
				<rdfs:label>Lavoro e politiche sociali</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>Lavoro e politiche sociali</skos:prefLabel>
			</skos:Concept>
		</vocab:mainTheme>
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="0811 POLITICA DI COOPERAZIONE ">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/5312</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/5312</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="08 RELAZIONI INTERNAZIONALI " />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="100dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://lineediattivita.dipartimento-famiglia-sicilia.it/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=113&amp;Itemid=119" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="101">
		<dcterms:title>Elenco associazioni antiracket presenti nel territorio siciliano</dcterms:title>
		<rdfs:label>Elenco associazioni antiracket presenti nel territorio siciliano</rdfs:label>
		<dcterms:description>Elenco associazioni antiracket presenti nel territorio siciliano</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/famiglia/uffspe/Associazioni.htm" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2836 PROTEZIONE SOCIALE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="101dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/famiglia/uffspe/Associazioni.htm" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="102">
		<dcterms:title>Dati affidamento minori a singoli, famiglie o parenti</dcterms:title>
		<rdfs:label>Dati affidamento minori a singoli, famiglie o parenti</rdfs:label>
		<dcterms:description>Rilevazione coordinata dei dati in possesso delle Regioni e Province autonome su bambini e adolescenti fuori dalla famiglia in affidamento familiare (a singoli, famiglie e parenti) suddivisi per anno di riferimento</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://lineediattivita.dipartimento-famiglia-sicilia.it/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=171&amp;Itemid=148" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI " />
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="2806 FAMIGLIA  http://eurovoc.europa.eu/965">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/965</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/965</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI " />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="102dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://lineediattivita.dipartimento-famiglia-sicilia.it/images/documenti/2015/a2014.pdf" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="103">
		<dcterms:title>SISTEMA ELETTORALE E CONSIGLIERI SPETTANTI AI COMUNI IN BASE ALLA POPOLAZIONE LEGALE RISULTANTE DAL CENSIMENTO 2011</dcterms:title>
		<rdfs:label>SISTEMA ELETTORALE E CONSIGLIERI SPETTANTI AI COMUNI IN BASE ALLA POPOLAZIONE LEGALE RISULTANTE DAL CENSIMENTO 2011</rdfs:label>
		<dcterms:description>SISTEMA ELETTORALE E CONSIGLIERI SPETTANTI AI COMUNI IN BASE ALLA POPOLAZIONE LEGALE RISULTANTE DAL CENSIMENTO 2011 </dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/famiglia/elettorale/sispopcons.html" />
		<vocab:mainTheme>
			<skos:Concept rdf:about="04 POLITICA  ">
				<rdfs:label>Government e settore pubblico</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>Government e settore pubblico</skos:prefLabel>
			</skos:Concept>
		</vocab:mainTheme>
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="0416 PROCEDURA ELETTORALE E VOTO ">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/2186</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/2186</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="04 POLITICA  " />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="103dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/famiglia/elettorale/sispopcons.html" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="104">
		<dcterms:title>Report Elezioni Amministrative   /Report Storico  Elezioni Comunali aggiornato a Giugno 2015</dcterms:title>
		<rdfs:label>Report Elezioni Amministrative   /Report Storico  Elezioni Comunali aggiornato a Giugno 2015</rdfs:label>
		<dcterms:description>Report Elezioni Amministrative   /Report Storico  Elezioni Comunali aggiornato a Giugno 2015</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.elezioni.regione.sicilia.it/" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="04 POLITICA  " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="0416 PROCEDURA ELETTORALE E VOTO " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="104dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.elezioni.regione.sicilia.it/" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="105">
		<dcterms:title>Personale della Regione Siciliana</dcterms:title>
		<rdfs:label>Personale della Regione Siciliana</rdfs:label>
		<dcterms:description>Distribuzione territoriale (per provincia) del personale della Regione Siciliana</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoRegionaleAutonomieLocaliFunzionePubblica/PIR_PersonaleAffariGenerali/PIR_Servizio1GestioneGiuridica/PIR_OpenData" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="44 OCCUPAZIONE E LAVORO " />
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="4421 AMMINISTRAZIONE E REMUNERAZIONE DEL PERSONALE">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/4273</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/4273</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="44 OCCUPAZIONE E LAVORO " />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="105dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoRegionaleAutonomieLocaliFunzionePubblica/PIR_PersonaleAffariGenerali/PIR_Servizio1GestioneGiuridica/PIR_OpenData" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="106">
		<dcterms:title>Personale della Regione Siciliana</dcterms:title>
		<rdfs:label>Personale della Regione Siciliana</rdfs:label>
		<dcterms:description>Distribuzione per uffici (Assessorato, Dipartimento, Area/Servizio) del personale della Regione Siciliana</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoRegionaleAutonomieLocaliFunzionePubblica/PIR_PersonaleAffariGenerali/PIR_Servizio1GestioneGiuridica/PIR_OpenData" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="44 OCCUPAZIONE E LAVORO " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="4421 AMMINISTRAZIONE E REMUNERAZIONE DEL PERSONALE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="106dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoRegionaleAutonomieLocaliFunzionePubblica/PIR_PersonaleAffariGenerali/PIR_Servizio1GestioneGiuridica/PIR_OpenData" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="107">
		<dcterms:title>Albo unico dei fornitori</dcterms:title>
		<rdfs:label>Albo unico dei fornitori</rdfs:label>
		<dcterms:description>elenco ufficiale, unico per gli Uffici centrali e periferici dell’Amministrazione Regionale, dei fornitori, classificati per tipologia e categoria merceologica</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/Presidenza/albounicofornitori/top.htm" />
		<vocab:mainTheme>
			<skos:Concept rdf:about="20 SCAMBI ECONOMICI E COMMERCIALI ">
				<rdfs:label>Government e settore pubblico</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>Government e settore pubblico</skos:prefLabel>
			</skos:Concept>
		</vocab:mainTheme>
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="2036 DISTRIBUZIONE COMMERCIALE                                                   ">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/1078</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/1078</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="20 SCAMBI ECONOMICI E COMMERCIALI " />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="107dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/Presidenza/albounicofornitori/top.htm" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="108">
		<dcterms:title>Albo Pretorio dei lavori pubblici</dcterms:title>
		<rdfs:label>Albo Pretorio dei lavori pubblici</rdfs:label>
		<dcterms:description>L'Albo Pretorio Regionale che da pubblicita'  ai Bandi di gara indetti dalle varie stazioni appaltanti del territorio della Regione Siciliana.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://urega.llpp.regione.sicilia.it/c/portal/layout?p_l_id=1.1" />
		<vocab:mainTheme>
			<skos:Concept rdf:about="">
				<rdfs:label>Government e settore pubblico</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>Government e settore pubblico</skos:prefLabel>
			</skos:Concept>
		</vocab:mainTheme>
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="">
				<rdfs:label></rdfs:label>
				<skos:prefLabel></skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="" />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="108dist">
				<dcat:accessURL rdf:resource="http://urega.llpp.regione.sicilia.it/web/guest/ConsultaAlbo" />
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="109">
		<dcterms:title>Prezziario regionale per i lavori pubblici</dcterms:title>
		<rdfs:label>Prezziario regionale per i lavori pubblici</rdfs:label>
		<dcterms:description>18-03-2013 Nuovo Prezzario regionale per i Lavori Pubblici, pubblicato nella GURS n. 13 del 15/03/2013.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssInfrastruttureMobilita/PIR_InfrastruttureMobilitaTrasporti/PIR_PrezzarioLavoriPubblici" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="10 UNIONE EUROPEA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="1021 FINANZE DELL'UNIONE EUROPEA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="109dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssInfrastruttureMobilita/PIR_InfrastruttureMobilitaTrasporti/PIR_PrezzarioLavoriPubblici" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="110">
		<dcterms:title>Albo dei collaboratori e dei professionisti</dcterms:title>
		<rdfs:label>Albo dei collaboratori e dei professionisti</rdfs:label>
		<dcterms:description>Albo dei Collaudatori e dei Professionisti dell'Assessorato delle Infrastrutture e della Mobilità</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssInfrastruttureMobilita/PIR_InfrastruttureMobilitaTrasporti/PIR_CollaudatorieProfessionisti" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="32 ISTRUZIONE E COMUNICAZIONE" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="3236 INFORMATICA E TRATTAMENTO DEI DATI" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="110dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssInfrastruttureMobilita/PIR_InfrastruttureMobilitaTrasporti/PIR_CollaudatorieProfessionisti" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="111">
		<dcterms:title>Albo degli esperti per la costituzione di commissioni di gara</dcterms:title>
		<rdfs:label>Albo degli esperti per la costituzione di commissioni di gara</rdfs:label>
		<dcterms:description>Albo degli esperti ai fini della costituzione delle Commissioni per l'aggiudicazione delle gare col metodo dell'offerta economicamente più vantaggiosa</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssInfrastruttureMobilita/PIR_InfrastruttureMobilitaTrasporti/PIR_EspertiCommissionidigara" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="32 ISTRUZIONE E COMUNICAZIONE" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="3236 INFORMATICA E TRATTAMENTO DEI DATI" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="111dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssInfrastruttureMobilita/PIR_InfrastruttureMobilitaTrasporti/PIR_EspertiCommissionidigara" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="112">
		<dcterms:title>Caratteristiche dei fabbisogni idrici dei Comuni della Sicilia</dcterms:title>
		<rdfs:label>Caratteristiche dei fabbisogni idrici dei Comuni della Sicilia</rdfs:label>
		<dcterms:description>Piano regolatore generale degli acquedotti: caratterizzazione dei fabbisogni idrici dei Comuni della Regione Siciliana</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssInfrastruttureMobilita/PIR_InfrastruttureMobilitaTrasporti/PIR_4115326.436191696/PIR_pianoregolatoreacquedotti/All.02_Caratt_fabb.pdf" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="52 AMBIENTE " />
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="5206 POLITICA DELL'AMBIENTE">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/4074</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/4074</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="52 AMBIENTE " />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="112dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssInfrastruttureMobilita/PIR_InfrastruttureMobilitaTrasporti/PIR_4115326.436191696/PIR_pianoregolatoreacquedotti/All.02_Caratt_fabb.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="113">
		<dcterms:title>Bilanci idrici per ATO e Bilanci idrici degli acquedotti di sovrambito</dcterms:title>
		<rdfs:label>Bilanci idrici per ATO e Bilanci idrici degli acquedotti di sovrambito</rdfs:label>
		<dcterms:description>Piano regolatore generale degli acquedotti</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssInfrastruttureMobilita/PIR_InfrastruttureMobilitaTrasporti/PIR_4115326.436191696/PIR_pianoregolatoreacquedotti/All.03_bilanci.pdf" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="52 AMBIENTE " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="5206 POLITICA DELL'AMBIENTE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="113dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssInfrastruttureMobilita/PIR_InfrastruttureMobilitaTrasporti/PIR_4115326.436191696/PIR_pianoregolatoreacquedotti/All.03_bilanci.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="114">
		<dcterms:title>Cartografia di sovrambito</dcterms:title>
		<rdfs:label>Cartografia di sovrambito</rdfs:label>
		<dcterms:description>Cartografia di sovrambito: acquedotti</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssInfrastruttureMobilita/PIR_InfrastruttureMobilitaTrasporti/PIR_4115326.436191696/PIR_pianoregolatoreacquedotti/PIR_cartografiesovrambito" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="52 AMBIENTE " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="5206 POLITICA DELL'AMBIENTE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="114dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssInfrastruttureMobilita/PIR_InfrastruttureMobilitaTrasporti/PIR_4115326.436191696/PIR_pianoregolatoreacquedotti/PIR_cartografiesovrambito" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="115">
		<dcterms:title>Cartografia di ambito provinciale</dcterms:title>
		<rdfs:label>Cartografia di ambito provinciale</rdfs:label>
		<dcterms:description>CARTOGRAFIA DI AMBITO PROVINCIALE:  risorse, acquedotti, utenze.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssInfrastruttureMobilita/PIR_InfrastruttureMobilitaTrasporti/PIR_4115326.436191696/PIR_pianoregolatoreacquedotti/PIR_cartografiaprovinciale" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="52 AMBIENTE " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="5206 POLITICA DELL'AMBIENTE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="115dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssInfrastruttureMobilita/PIR_InfrastruttureMobilitaTrasporti/PIR_4115326.436191696/PIR_pianoregolatoreacquedotti/PIR_cartografiaprovinciale" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="116">
		<dcterms:title>Elenco delle autolinee e degli orari del Trasporto Pubblico Locale in Sicilia</dcterms:title>
		<rdfs:label>Elenco delle autolinee e degli orari del Trasporto Pubblico Locale in Sicilia</rdfs:label>
		<dcterms:description>Aziende e Linee trasporto su gomma oggetto di contratti di Affidamento Provvisorio. Schede per ciascuna ditta affidataria con i relativi dati (indirizzo, telefono, fax, sito internet) e tabelle orarie ricavate dai contratti di "Affidamento provvisorio".</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/turismo/trasporti/arcautolinee/orari_bus/autolinee.htm" />
		<vocab:mainTheme>
			<skos:Concept rdf:about="48 TRASPORTO ">
				<rdfs:label>Mobilità e trasporti</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>Mobilità e trasporti</skos:prefLabel>
			</skos:Concept>
		</vocab:mainTheme>
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="4811 ORGANIZZAZIONE DEI TRASPORTI">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/4521</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/4521</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="48 TRASPORTO " />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="116dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/turismo/trasporti/arcautolinee/orari_bus/autolinee.htm" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="117">
		<dcterms:title>Registro imprese noleggio autobus con conducente</dcterms:title>
		<rdfs:label>Registro imprese noleggio autobus con conducente</rdfs:label>
		<dcterms:description>Tabella contenente: Impresa (intestazione, indirizzo, tel. e città), iscrizione (n. e data protocollo), autobus (tipo e marca, targa) </dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssInfrastruttureMobilita/PIR_InfrastruttureMobilitaTrasporti/PIR_Trasportipubblici/" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="48 TRASPORTO " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="4811 ORGANIZZAZIONE DEI TRASPORTI" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="117dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssInfrastruttureMobilita/PIR_InfrastruttureMobilitaTrasporti/PIR_Trasportipubblici/pubblic_REGISTRO_NOLEGGIO_BUS%2003%20LUGLIO%202015.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="118">
		<dcterms:title>Elenco e orari collegamenti regionali mediante navi veloci da passeggeri</dcterms:title>
		<rdfs:label>Elenco e orari collegamenti regionali mediante navi veloci da passeggeri</rdfs:label>
		<dcterms:description>orari collegamento marittimo, di pubblico interesse, tra e verso le Isole Minori della Sicilia (Affidato dalla Regione Siciliana mediante gara pubblica)</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/turismo/trasporti/arctrasporti/navi%20veloci.htm" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="48 TRASPORTO " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="4811 ORGANIZZAZIONE DEI TRASPORTI" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="118dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/turismo/trasporti/arctrasporti/navi%20veloci.htm" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="119">
		<dcterms:title>CONTO REGIONALE DEI TRASPORTI</dcterms:title>
		<rdfs:label>CONTO REGIONALE DEI TRASPORTI</rdfs:label>
		<dcterms:description>Statistiche sui trasporti (aerei, marittimi, ferroviario, trasporto pubblico locale)</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/turismo/trasporti/arcstatistiche.htm" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="16 VITA ECONOMICA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="1631 ANALISI ECONOMICA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="119dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/turismo/trasporti/arcstatistiche/stat%202007%20aereo.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="120">
		<dcterms:title>CONTO REGIONALE DEI TRASPORTI</dcterms:title>
		<rdfs:label>CONTO REGIONALE DEI TRASPORTI</rdfs:label>
		<dcterms:description>Statistiche relative al Trasporto Pubblico Locale per l'anno 2007 - rilevazioni anno 2008</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/turismo/trasporti/arcstatistiche.htm" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="16 VITA ECONOMICA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="1631 ANALISI ECONOMICA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="120dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/turismo/trasporti/arcstatistiche/stat%202007%20TPL.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="121">
		<dcterms:title>Albo pretorio online del Genio Civile di Agrigento</dcterms:title>
		<rdfs:label>Albo pretorio online del Genio Civile di Agrigento</rdfs:label>
		<dcterms:description>Albo pretorio dell'Ufficio del Genio Civile di Agrigento</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/LAVORIPUBBLICI/GENIOCIVILEAG/Albo_Pretorio2016.html" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="16 VITA ECONOMICA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="121dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/LAVORIPUBBLICI/GENIOCIVILEAG/Albo_Pretorio2016.html" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="122">
		<dcterms:title>Anagrafe Opere Incompiute</dcterms:title>
		<rdfs:label>Anagrafe Opere Incompiute</rdfs:label>
		<dcterms:description>Elenco dell'Anagrafe Opere Incompiute di interesse regionale censite ai sensi dell'art. 44 bis del decreto - legge 6 Dicembre 2011, n. 201, convertito, con modificazioni, dalla legge 22 Dicembre 2011, n. 214</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssInfrastruttureMobilita/PIR_UfficioSpecialediCoordinamento/PIR_opereincompiute" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2846 URBANISTICA E EDILIZIA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="122dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssInfrastruttureMobilita/PIR_UfficioSpecialediCoordinamento/PIR_opereincompiute/fin%20Opere%20Incompiute%202014.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="123">
		<dcterms:title>Albo delle imprese di fiducia</dcterms:title>
		<rdfs:label>Albo delle imprese di fiducia</rdfs:label>
		<dcterms:description>Albo delle imprese di fiducia</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssInfrastruttureMobilita/PIR_UffSpeOsservatorioRegionale/PIR_AlboImpresedifiducia" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="48 TRASPORTO " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="4811 ORGANIZZAZIONE DEI TRASPORTI" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="123dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssInfrastruttureMobilita/PIR_UffSpeOsservatorioRegionale/PIR_AlboImpresedifiducia" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="124">
		<dcterms:title>Elenco enti che hanno comunicato l'adesione al Protocollo di Legalità "Carlo Alberto Dalla Chiesa"</dcterms:title>
		<rdfs:label>Elenco enti che hanno comunicato l'adesione al Protocollo di Legalità "Carlo Alberto Dalla Chiesa"</rdfs:label>
		<dcterms:description>Elenco enti che hanno comunicato l'adesione al Protocollo di Legalità "Carlo Alberto Dalla Chiesa"</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssInfrastruttureMobilita/PIR_UffSpeOsservatorioRegionale/PIR_DallaChiesa" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="12 DIRITTO " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="1221 GIUSTIZIA " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="124dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssInfrastruttureMobilita/PIR_UffSpeOsservatorioRegionale/PIR_DallaChiesa" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="125">
		<dcterms:title>Elenco delle sedi orientative e formative accreditate</dcterms:title>
		<rdfs:label>Elenco delle sedi orientative e formative accreditate</rdfs:label>
		<dcterms:description>Elenco delle sedi orientative e formative accreditate sul territorio siciliano</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://sac.formasicilia.it/" />
		<vocab:mainTheme>
			<skos:Concept rdf:about="44 OCCUPAZIONE E LAVORO">
				<rdfs:label>Istruzione e formazione</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>Istruzione e formazione</skos:prefLabel>
			</skos:Concept>
		</vocab:mainTheme>
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="4406 OCCUPAZIONE">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/4273</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/4273</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="44 OCCUPAZIONE E LAVORO" />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="125dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="sac.formasicilia.it/sac/organismi_accreditati" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="126">
		<dcterms:title>Elenco dei beneficiari dei progetti finanziati con il PO FSE 2007-2013</dcterms:title>
		<rdfs:label>Elenco dei beneficiari dei progetti finanziati con il PO FSE 2007-2013</rdfs:label>
		<dcterms:description>Elenco dei beneficiari dei progetti finanziati dal PO FSE 2007-2013 contenente: - CodiceIdentificativoOperazione - TitoloProgetto - CUP - Denominazione - CF/P.IVA - ProvinciaSedeLegale - ComuneSedeLegale - IndirizzoSedeLegale - TotaleImpegniBeneficiario - TotaleImpegniBeneficiarioCertificati</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.sicilia-fse.it/Uploads/Temporaneo/BeneficiariFSE_agg270912MIURaggLUG.pdf" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="10 UNIONE EUROPEA " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="1021 FINANZE DELL'UNIONE EUROPEA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="126dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.sicilia-fse.it/Uploads/Temporaneo/BeneficiariFSE_agg270912MIURaggLUG.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="127">
		<dcterms:title>Documentazione Programma di Sviluppo Rurale (PSR) 2007-2013</dcterms:title>
		<rdfs:label>Documentazione Programma di Sviluppo Rurale (PSR) 2007-2013</rdfs:label>
		<dcterms:description>Documentazione Programma di Sviluppo Rurale (PSR) 2007-2013</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.psrsicilia.it/Materiale_id_nuovosito.html" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="10 UNIONE EUROPEA " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="1021 FINANZE DELL'UNIONE EUROPEA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="127dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.psrsicilia.it/Materiale_id_nuovosito.html" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="128">
		<dcterms:title>Dati monitoraggio PSR 2007-2013</dcterms:title>
		<rdfs:label>Dati monitoraggio PSR 2007-2013</rdfs:label>
		<dcterms:description>Sistema di monitoraggio del PSR 2007-2013</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="https://signon.sian.it/jam/cdcservlet?goto=http%3A%2F%2Fwww.sian.it%3A80%2FMosisSin&amp;RequestID=236951490&amp;MajorVersion=1&amp;MinorVersion=0&amp;ProviderID=http%3A%2F%2Fwww.sian.it%3A80%2Famagent&amp;IssueInstant=2015-09-30T20%3A08%3A33Z" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="10 UNIONE EUROPEA " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="1021 FINANZE DELL'UNIONE EUROPEA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="128dist">
				<dcat:accessURL rdf:resource="https://signon.sian.it/jam/cdcservlet?goto=http%3A%2F%2Fwww.sian.it%3A80%2FMosisSin&amp;RequestID=236951490&amp;MajorVersion=1&amp;MinorVersion=0&amp;ProviderID=http%3A%2F%2Fwww.sian.it%3A80%2Famagent&amp;IssueInstant=2015-09-30T20%3A08%3A33Z" />
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="129">
		<dcterms:title>Relazione annuale di valutazione del PSR 2007-2013</dcterms:title>
		<rdfs:label>Relazione annuale di valutazione del PSR 2007-2013</rdfs:label>
		<dcterms:description>Relazione annuale di valutazione del PSR 2007-2013</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.psrsicilia.it/Valutazione_documenti.html" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="10 UNIONE EUROPEA " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="1021 FINANZE DELL'UNIONE EUROPEA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="129dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.psrsicilia.it/Valutazione_documenti.html" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="130">
		<dcterms:title>Paesi partecipanti al cluster bio-mediterraneo</dcterms:title>
		<rdfs:label>Paesi partecipanti al cluster bio-mediterraneo</rdfs:label>
		<dcterms:description>Schede dei paesi partecipanti al cluster bio-mediterraneo per Expo 2015</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.siciliabiomediterraneo.com/index.php" />
		<vocab:mainTheme>
			<skos:Concept rdf:about="56 AGRICOLTURA ,SIVICOLTURA E PESCA">
				<rdfs:label>Agricoltura, pesca, politiche forestali e alimentari</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>Agricoltura, pesca, politiche forestali e alimentari</skos:prefLabel>
			</skos:Concept>
		</vocab:mainTheme>
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="5606 POLITICA AGRICOLA">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/2979</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/2979</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="56 AGRICOLTURA ,SIVICOLTURA E PESCA" />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="130dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.siciliabiomediterraneo.com/cluster/i-paesi" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="131">
		<dcterms:title>Elenco con ublcazione e periodo di acquisizione delle stazioni di telemisura</dcterms:title>
		<rdfs:label>Elenco con ublcazione e periodo di acquisizione delle stazioni di telemisura</rdfs:label>
		<dcterms:description>Elenco con ublcazione e periodo di acquisizione delle stazioni di telemisura</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.sias.regione.sicilia.it/corpo_rete_tele_stazioni.htm" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="52 AMBIENTE " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="5206 POLITICA DELL'AMBIENTE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="131dist">
				<dcat:accessURL rdf:resource="http://www.sias.regione.sicilia.it/corpo_rete_tele_stazioni.htm" />
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="132">
		<dcterms:title>Dati delle stazioni di telemisura</dcterms:title>
		<rdfs:label>Dati delle stazioni di telemisura</rdfs:label>
		<dcterms:description>Temperatura dell' aria a 2 metri Radiazione solare globale Pressione atmosferica ridotta Umidità relativa dell' aria Velocità del vento 2 m media Velocità del vento 2 m massima Direzione del vento 2 m prevalente Velocità del vento 10 m media Velocità del vento 10 m massima Direzione del vento 10 m prevalente Precipitazioni ....</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.sias.regione.sicilia.it/corpo_dati.htm" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="32 ISTRUZIONE E COMUNICAZIONE" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="3236 INFORMATICA E TRATTAMENTO DEI DATI" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="132dist">
				<dcat:accessURL rdf:resource="http://www.sias.regione.sicilia.it/corpo_dati.htm" />
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="133">
		<dcterms:title>Mappe giornaliere</dcterms:title>
		<rdfs:label>Mappe giornaliere</rdfs:label>
		<dcterms:description>Temperatura Minima giornaliera                                       Temperatura Massima giornaliera Precipitazione Totale giornaliera Radiazione Solare Giornaliera Umidità Relativa Media Diurna Umidità Relativa Media Notturna</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.sias.regione.sicilia.it/NHEOWLA01.html" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="32 ISTRUZIONE E COMUNICAZIONE" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="3236 INFORMATICA E TRATTAMENTO DEI DATI" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="133dist">
				<dcat:accessURL rdf:resource="http://www.sias.regione.sicilia.it/NHEOWLA01.html" />
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="134">
		<dcterms:title>Analisi periodiche</dcterms:title>
		<rdfs:label>Analisi periodiche</rdfs:label>
		<dcterms:description>Analisi periodiche</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.sias.regione.sicilia.it/corpo_analisi_periodiche.htm" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="32 ISTRUZIONE E COMUNICAZIONE" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="3236 INFORMATICA E TRATTAMENTO DEI DATI" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="134dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.sias.regione.sicilia.it/corpo_analisi_periodiche.htm" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="135">
		<dcterms:title>Bollettini riepilogativi</dcterms:title>
		<rdfs:label>Bollettini riepilogativi</rdfs:label>
		<dcterms:description>Bollettini riepilogativi</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.sias.regione.sicilia.it/corpo_bollettini.htm" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="32 ISTRUZIONE E COMUNICAZIONE" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="3236 INFORMATICA E TRATTAMENTO DEI DATI" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="135dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.sias.regione.sicilia.it/corpo_bollettini.htm" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="136">
		<dcterms:title>Climatologia della Sicilia</dcterms:title>
		<rdfs:label>Climatologia della Sicilia</rdfs:label>
		<dcterms:description>Climatologia della Sicilia</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.sias.regione.sicilia.it/pdf/Climatologia_sicilia.pdf" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="32 ISTRUZIONE E COMUNICAZIONE" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="3236 INFORMATICA E TRATTAMENTO DEI DATI" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="136dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.sias.regione.sicilia.it/pdf/Climatologia_sicilia.pdf" />
				<dcat:mediaType>webgis</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="137">
		<dcterms:title>Carte tematiche di climatologia</dcterms:title>
		<rdfs:label>Carte tematiche di climatologia</rdfs:label>
		<dcterms:description>Clima Suoli Uso del suolo Cartografia derivata</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.sias.regione.sicilia.it/SIT/" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="52 AMBIENTE " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="5206 POLITICA DELL'AMBIENTE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="137dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.sias.regione.sicilia.it/SIT/" />
				<dcat:mediaType>webgis</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="138">
		<dcterms:title>Agroservizi</dcterms:title>
		<rdfs:label>Agroservizi</rdfs:label>
		<dcterms:description> Contiene elaborazioni modellistiche di diversa natura, tra cui quelle a base agrometeorologica, pedologica e fitosanitaria</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.agroservizi.regione.sicilia.it/agroservizi/jsp/home.do?sportello=agroservizi" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="56 AGRICOLTURA ,SIVICOLTURA E PESCA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="5606 POLITICA AGRICOLA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="138dist">
				<dcat:accessURL rdf:resource="http://www.agroservizi.regione.sicilia.it/agroservizi/jsp/home.do?sportello=agroservizi" />
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="139">
		<dcterms:title>Carta Regionale delle zone vulnerabili da nitrati di origine agricola e decreto regionale su reflui oleari e zootecnici</dcterms:title>
		<rdfs:label>Carta Regionale delle zone vulnerabili da nitrati di origine agricola e decreto regionale su reflui oleari e zootecnici</rdfs:label>
		<dcterms:description>Carta Regionale delle zone vulnerabili da nitrati di origine agricola e decreto regionale su reflui oleari e zootecnici</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.psrsicilia.it/Allegati/CartaNitrati/Carta_Zone_vulnerabili.pdf" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="56 AGRICOLTURA ,SIVICOLTURA E PESCA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="5606 POLITICA AGRICOLA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="139dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.psrsicilia.it/Allegati/CartaNitrati/Carta_Zone_vulnerabili.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="140">
		<dcterms:title>Zone agricole svantaggiate</dcterms:title>
		<rdfs:label>Zone agricole svantaggiate</rdfs:label>
		<dcterms:description>Zone agricole svantaggiate sul territorio siciliano</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoregionaledelleRisorseAgricoleeAlimentari/PIR_DipPesca/PIR_CreditodImposta/D.D.G.%20%2024%20dic.2003_Zone%20Agricole%20Svantaggiate.pdf" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="56 AGRICOLTURA ,SIVICOLTURA E PESCA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="5606 POLITICA AGRICOLA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="140dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoregionaledelleRisorseAgricoleeAlimentari/PIR_DipPesca/PIR_CreditodImposta/D.D.G.%20%2024%20dic.2003_Zone%20Agricole%20Svantaggiate.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="141">
		<dcterms:title>Elenco operatori agricoltura biologica</dcterms:title>
		<rdfs:label>Elenco operatori agricoltura biologica</rdfs:label>
		<dcterms:description>Elenco operatori agricoltura biologica sul territorio siciliano</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/Agricolturaeforeste/Assessorato/AgricolturaBiologica.htm" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="56 AGRICOLTURA ,SIVICOLTURA E PESCA" />
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="5621 COLTIVAZIONE DI TERRENI AGRICOLI">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/568</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/568</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="56 AGRICOLTURA ,SIVICOLTURA E PESCA" />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="141dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/Agricolturaeforeste/Assessorato/AgricolturaBiologica.htm" />
				<dcat:mediaType>xls</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="142">
		<dcterms:title>Elenco regionale degli operatori agrituristici autorizzati e delle aziende e fattorie didattiche accreditate</dcterms:title>
		<rdfs:label>Elenco regionale degli operatori agrituristici autorizzati e delle aziende e fattorie didattiche accreditate</rdfs:label>
		<dcterms:description>Elenco regionale degli operatori agrituristici autorizzati e delle aziende e fattorie didattiche accreditate</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/Agricolturaeforeste/Assessorato/Agriturismo.htm" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="56 AGRICOLTURA ,SIVICOLTURA E PESCA" />
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="5611 PRODUZIONE E STRUTTURE AGRICOLE">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/5373</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/5373</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="56 AGRICOLTURA ,SIVICOLTURA E PESCA" />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="142dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/Agricolturaeforeste/Assessorato/Agriturismo.htm" />
				<dcat:mediaType>xls</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="143">
		<dcterms:title>Piano faunistico venatorio - cartografia</dcterms:title>
		<rdfs:label>Piano faunistico venatorio - cartografia</rdfs:label>
		<dcterms:description>Piano faunistico venatorio - cartografia</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/Agricolturaeforeste/Assessorato/faunistico_ven_PFV_Cartografia.htm" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="52 AMBIENTE " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="5206 POLITICA DELL'AMBIENTE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="143dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/Agricolturaeforeste/Assessorato/faunistico_ven_PFV_Cartografia.htm" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="144">
		<dcterms:title>Elenco associazioni venatorie riconosciute</dcterms:title>
		<rdfs:label>Elenco associazioni venatorie riconosciute</rdfs:label>
		<dcterms:description>Elenco associazioni venatorie riconosciute sul territorio siciliano</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/Agricolturaeforeste/Assessorato/allegati/faun_venatorio/AssociazioniVenatorieeccriconosciuteinambitoregionale2010.pdf" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="52 AMBIENTE " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="5206 POLITICA DELL'AMBIENTE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="144dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/Agricolturaeforeste/Assessorato/allegati/faun_venatorio/AssociazioniVenatorieeccriconosciuteinambitoregionale2010.pdf" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="145">
		<dcterms:title>Elenco associazioni ambientaliste riconosciute</dcterms:title>
		<rdfs:label>Elenco associazioni ambientaliste riconosciute</rdfs:label>
		<dcterms:description>Elenco associazioni ambientaliste riconosciute sul territorio siciliano</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/Agricolturaeforeste/Assessorato/Faunistico_Ven_Ass_Ambientaliste.htm" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="52 AMBIENTE " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="5206 POLITICA DELL'AMBIENTE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="145dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/Agricolturaeforeste/Assessorato/Faunistico_Ven_Ass_Ambientaliste.htm" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="146">
		<dcterms:title>Rapporto Annuale sulla Pesca e sull'Acquacoltura in Sicilia</dcterms:title>
		<rdfs:label>Rapporto Annuale sulla Pesca e sull'Acquacoltura in Sicilia</rdfs:label>
		<dcterms:description>Rapporto Annuale sulla Pesca e sull'Acquacoltura in Sicilia</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoregionaledelleRisorseAgricoleeAlimentari/PIR_DipPesca/PIR_StudieRicerche/PIR_RapportoPescaeAcquacolturainSicilia" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="56 AGRICOLTURA ,SIVICOLTURA E PESCA" />
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="5641 PESCA">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/4829</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/4829</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="56 AGRICOLTURA ,SIVICOLTURA E PESCA" />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="146dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoregionaledelleRisorseAgricoleeAlimentari/PIR_DipPesca/PIR_StudieRicerche/PIR_RapportoPescaeAcquacolturainSicilia" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="147">
		<dcterms:title>Studio statistico e socio-economico della filiera ittica regionale</dcterms:title>
		<rdfs:label>Studio statistico e socio-economico della filiera ittica regionale</rdfs:label>
		<dcterms:description>Studio descrittivo dell'acquacoltura in Sicilia. Studio descrittivo del sistema distributivo dei prodotti ittici in Sicilia. Studio descrittivo dell'industria di trasformazione dei prodotti ittici in Sicilia. Studio descrittivo dell'industria cantieristica in Sicilia. Rapporto annuale delle strutture produttive della pesca in Sicilia. Studio descrittivo dell'analisi della dipendenza della pesca in Sicilia</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoregionaledelleRisorseAgricoleeAlimentari/PIR_DipPesca/PIR_StudieRicerche/PIR_Studiostatisticofilieraittica" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="56 AGRICOLTURA ,SIVICOLTURA E PESCA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="5641 PESCA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="147dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoregionaledelleRisorseAgricoleeAlimentari/PIR_DipPesca/PIR_StudieRicerche/PIR_Studiostatisticofilieraittica" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="148">
		<dcterms:title>Elenco imbarcazioni autorizzate al pescaturismo</dcterms:title>
		<rdfs:label>Elenco imbarcazioni autorizzate al pescaturismo</rdfs:label>
		<dcterms:description>Elenco imbarcazioni autorizzate al pescaturismo</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoregionaledelleRisorseAgricoleeAlimentari/PIR_DipPesca/PIR_Pescaturismo" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="56 AGRICOLTURA ,SIVICOLTURA E PESCA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="5641 PESCA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="148dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoregionaledelleRisorseAgricoleeAlimentari/PIR_DipPesca/PIR_Pescaturismo" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="149">
		<dcterms:title>Dove fare una visita</dcterms:title>
		<rdfs:label>Dove fare una visita</rdfs:label>
		<dcterms:description>ALTRO TIPO DI STRUTTURA TERRITORIALE AMBULATORIO E LABORATORIO ARNAS FARMACIE IRCCS OSPEDALI OSPEDALITA' PRIVATA POLICLINICI STRUTTURA RESIDENZIALE STRUTTURA RICOVERO E CURA STRUTTURA SEMIRESIDENZIALE STRUTTURE IN RETE STRUTTURE PER EMERGENZA-URGENZA</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://costruiresalute.it/dove-fare-una-visita-o-un-esame" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2841 SALUTE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="149dist">
				<dcat:accessURL rdf:resource="http://costruiresalute.it/dove-fare-una-visita-o-un-esame" />
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="150">
		<dcterms:title>Punti Unici di Accesso (PUA)</dcterms:title>
		<rdfs:label>Punti Unici di Accesso (PUA)</rdfs:label>
		<dcterms:description>Sono sportelli informativi sul territorio dove è possibile rivolgersi per avere informazioni sui servizi come l'ADI - Assistenza Domiciliare Integrata - e su come accedervi, per scegliere il medico/pediadra, per ottenere esenzioni ticket e/o invalidità civile</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://costruiresalute.it/pua" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2841 SALUTE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="150dist">
				<dcat:accessURL rdf:resource="http://costruiresalute.it/pua" />
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="151">
		<dcterms:title>DUPISS - Documento Unitario di Programmazione degli Investimenti Sanitari in Sicilia</dcterms:title>
		<rdfs:label>DUPISS - Documento Unitario di Programmazione degli Investimenti Sanitari in Sicilia</rdfs:label>
		<dcterms:description>Elenco interventi - tutti i codici + fasi</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.costruiresalute.it/?q=it/alte-tecnologie-e-po-fesr" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2841 SALUTE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="151dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.costruiresalute.it/sites/default/files/DUPISS%20-%20elenco%20interventi%20TUTTI%20CODICI%20%2BFASI.xls" />
				<dcat:mediaType>xls</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="152">
		<dcterms:title>DUPISS - Documento Unitario di Programmazione degli Investimenti Sanitari in Sicilia</dcterms:title>
		<rdfs:label>DUPISS - Documento Unitario di Programmazione degli Investimenti Sanitari in Sicilia</rdfs:label>
		<dcterms:description>Indice interventi per categorie e tipo</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.costruiresalute.it/?q=it/alte-tecnologie-e-po-fesr" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2841 SALUTE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="152dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.costruiresalute.it/sites/default/files/DUPISS%20-%20indice%20interventi%20per%20categorie%20e%20tipo.xls" />
				<dcat:mediaType>xls</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="153">
		<dcterms:title>Geotag dei progetti PO FESR 2007-2013 sulle alte tecnologie</dcterms:title>
		<rdfs:label>Geotag dei progetti PO FESR 2007-2013 sulle alte tecnologie</rdfs:label>
		<dcterms:description>Geotag dei progetti PO FESR 2007-2013 sulle alte tecnologie</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://62.77.59.134/geotag/sicilia-sanita/" />
		<vocab:mainTheme>
			<skos:Concept rdf:about="32 ISTRUZIONE E COMUNICAZIONE ">
				<rdfs:label>Sanità</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>Sanità</skos:prefLabel>
			</skos:Concept>
		</vocab:mainTheme>
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="3221 DOCUMENTAZIONE ">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/3342</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/3342</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="32 ISTRUZIONE E COMUNICAZIONE " />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="153dist">
				<dcat:accessURL rdf:resource="http://62.77.59.134/geotag/sicilia-sanita/" />
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="154">
		<dcterms:title>Libro Bianco della Salute 2011</dcterms:title>
		<rdfs:label>Libro Bianco della Salute 2011</rdfs:label>
		<dcterms:description>Libro Bianco della Salute 2011</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoSalute/PIR_LibroBiancodellaSalute2011/libro%20bianco%20II%20ED..pdf" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2841 SALUTE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="154dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoSalute/PIR_LibroBiancodellaSalute2011/libro%20bianco%20II%20ED..pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="155">
		<dcterms:title>Atlante Sanitario della Sicilia 2004-2011</dcterms:title>
		<rdfs:label>Atlante Sanitario della Sicilia 2004-2011</rdfs:label>
		<dcterms:description>Atlante Sanitario della Sicilia 2004-2011</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoSalute/PIR_AreeTematiche/PIR_Epidemiologia/PIR_IndaginiEpidemiologiche" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2841 SALUTE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="155dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoSalute/PIR_AreeTematiche/PIR_Epidemiologia/PIR_IndaginiEpidemiologiche" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="156">
		<dcterms:title>Ricoveri Ospedalieri 2003-2008</dcterms:title>
		<rdfs:label>Ricoveri Ospedalieri 2003-2008</rdfs:label>
		<dcterms:description>Ricoveri Ospedalieri 2003-2008</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoSalute/PIR_AreeTematiche/PIR_AtlanteSanitarioSiciliano/Atlante_ricoveri_ospedalieri_2003_2008.pdf" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2841 SALUTE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="156dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoSalute/PIR_AreeTematiche/PIR_AtlanteSanitarioSiciliano/Atlante_ricoveri_ospedalieri_2003_2008.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="157">
		<dcterms:title>Strutture non governative adibite all'ospitalità dei migranti</dcterms:title>
		<rdfs:label>Strutture non governative adibite all'ospitalità dei migranti</rdfs:label>
		<dcterms:description>REGISTRO REGIONALE DELLE STRUTTURE NON GOVERNATIVE ADIBITE ALL'OSPITALITA' DEI MIGRANTI AI SENSI DEL D.A. 680 DEL 20 APRILE 2015</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoSalute/PIR_Ospitalitamigranti" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="157dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoSalute/PIR_Ospitalitamigranti/REGISTRO%20PER%20PUBBLICAZIONE%20ALBO%20AL%2021.03.16.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="158">
		<dcterms:title>Analisi del contesto demografico e di salute della popolazione siciliana</dcterms:title>
		<rdfs:label>Analisi del contesto demografico e di salute della popolazione siciliana</rdfs:label>
		<dcterms:description>Analisi finalizzata ad una rappresentazione dei problemi rilevanti di salute della Regione Siciliana</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoSalute/PIR_AreeTematiche/PIR_Epidemiologia/" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2841 SALUTE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="158dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoSalute/PIR_AreeTematiche/PIR_Epidemiologia/Profilo_salute_Sicilia_2014.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="159">
		<dcterms:title>Salute della popolazione immigrata</dcterms:title>
		<rdfs:label>Salute della popolazione immigrata</rdfs:label>
		<dcterms:description>I profili di salute della popolazione immigrata in Sicilia attraverso i flussi informativi correnti</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoSalute/PIR_AreeTematiche/PIR_SalutedellaPopolazioneImmigrata" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2841 SALUTE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="159dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoSalute/PIR_AreeTematiche/PIR_SalutedellaPopolazioneImmigrata/relazione%20immigrati%202014%20SIMM.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="160">
		<dcterms:title>Tariffario dei DRG dei ricoveri ospedalieri</dcterms:title>
		<rdfs:label>Tariffario dei DRG dei ricoveri ospedalieri</rdfs:label>
		<dcterms:description>Tariffe per la remunerazione delle prestazioni di assistenza ospedaliera per acuti, di assistenza ospedaliera di riabilitazione e lungodegenza post acuzie</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoSalute/PIR_TariffariDRGPrestazioni/PIR_DA923" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2841 SALUTE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="160dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoSalute/PIR_TariffariDRGPrestazioni/PIR_DA923/Allegato%201%20DA%20923%20tariffe%20DRG.xls" />
				<dcat:mediaType>xls</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="161">
		<dcterms:title>Tariffario delle prestazioni di specialistica ambulatoriale</dcterms:title>
		<rdfs:label>Tariffario delle prestazioni di specialistica ambulatoriale</rdfs:label>
		<dcterms:description>Tariffe per la remunerazione delle prestazioni di assistenza specialistica ambulatoriale</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoSalute/PIR_TariffariDRGPrestazioni/PIR_DA924" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2841 SALUTE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="161dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoSalute/PIR_TariffariDRGPrestazioni/PIR_DA924/Allegato%20A%20DA%20924%2014-5-2013%20tariffe%20prest%20amb.xls" />
				<dcat:mediaType>xls</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="162">
		<dcterms:title>Tariffario delle prestazioni di emodialisi</dcterms:title>
		<rdfs:label>Tariffario delle prestazioni di emodialisi</rdfs:label>
		<dcterms:description>Tariffe per la remunerazione delle prestazioni di dialisi</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoSalute/PIR_TariffariDRGPrestazioni/PIR_DA925" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2841 SALUTE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="162dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoSalute/PIR_TariffariDRGPrestazioni/PIR_DA925/DA925-13.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="163">
		<dcterms:title>Tariffario  Day Service</dcterms:title>
		<rdfs:label>Tariffario  Day Service</rdfs:label>
		<dcterms:description>Criteri di abbattimento dei DRG a rischio di inappropriatezza e definizione delle relative tariffe per l'erogazione in Day Service</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoSalute/PIR_TariffariDRGPrestazioni/PIR_954" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2841 SALUTE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="163dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoSalute/PIR_TariffariDRGPrestazioni/PIR_954/Allegato%20DA%20954%20aggiornato.xls" />
				<dcat:mediaType>xls</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="164">
		<dcterms:title>Tariffa intervento cataratta</dcterms:title>
		<rdfs:label>Tariffa intervento cataratta</rdfs:label>
		<dcterms:description>Tariffa per la remunerazione dell'intervento per cataratta ambulatoriale</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoSalute/PIR_TariffariDRGPrestazioni/PIR_DA1005" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2841 SALUTE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="164dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoSalute/PIR_TariffariDRGPrestazioni/PIR_DA1005/PDF%20del%20D.A.%20n.%2002146%20del%2014%20Novembre%202013.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="165">
		<dcterms:title>CONSULTORI FAMILIARI PUBBLICI DELLA REGIONE SICILIANA </dcterms:title>
		<rdfs:label>CONSULTORI FAMILIARI PUBBLICI DELLA REGIONE SICILIANA </rdfs:label>
		<dcterms:description>Elenco dei consultori familiari pubblici in Sicilia</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoSalute/PIR_DipPianificazioneStrategica/PIR_Consultorifamiliari" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2841 SALUTE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="165dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoSalute/PIR_DipPianificazioneStrategica/PIR_Consultorifamiliari/Anagraf.%20CCFF%20pubblici%202014%20agg.ta%20al%2018-5-15.xls" />
				<dcat:mediaType>xls</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="166">
		<dcterms:title>CONSULTORI FAMILIARI PRIVATI CONVENZIONATI DELLA REGIONE SICILIANAi</dcterms:title>
		<rdfs:label>CONSULTORI FAMILIARI PRIVATI CONVENZIONATI DELLA REGIONE SICILIANAi</rdfs:label>
		<dcterms:description>Elenco dei consultori familiari privati convenzionati con la Regione Siciliana</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoSalute/PIR_DipPianificazioneStrategica/PIR_Consultorifamiliari" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2841 SALUTE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="166dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoSalute/PIR_DipPianificazioneStrategica/PIR_Consultorifamiliari/Anagraf.%20CCFF%20privati%202014%20agg.ta%2018-5-15.xls" />
				<dcat:mediaType>xls</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="167">
		<dcterms:title>Registro Regionale DAE e personale formate</dcterms:title>
		<rdfs:label>Registro Regionale DAE e personale formate</rdfs:label>
		<dcterms:description>Registro Regionale che consenta di risalire agli apparecchi DAE, alla loro collocazione, al personale formato e certificato e, infine, anche alle relative certificazioni periodiche (area riservata)</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.daesicilia.it/" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2841 SALUTE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="167dist">
				<dcat:accessURL rdf:resource="http://www.daesicilia.it/" />
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="168">
		<dcterms:title>Tratti di mare e di costa non adibiti alla balneazione</dcterms:title>
		<rdfs:label>Tratti di mare e di costa non adibiti alla balneazione</rdfs:label>
		<dcterms:description>Vengono riportati i tratti di costa in cui è preclusa la balneazione per le otto province rivierasche.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoSalute/PIR_AreeTematiche/PIR_AcquediBalneazione" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2841 SALUTE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="168dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoSalute/PIR_AreeTematiche/PIR_AcquediBalneazione/Allegato%20DDG%20n.%20328.2015.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="169">
		<dcterms:title>Elenco Regionale dei Soggetti Formatori</dcterms:title>
		<rdfs:label>Elenco Regionale dei Soggetti Formatori</rdfs:label>
		<dcterms:description>Elenco Regionale dei Soggetti Formatori abilitati all'organizzazione dei corsi di formazione per lo svolgimento diretto da parte del datore di lavoro dei compiti di prevenzione e protezione dai rischi e per lavoratori, dirigenti e preposti.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoSalute/PIR_AreeTematiche/PIR_Elencoregionaledeisoggettiformatori/PIR_NuovoElencoSoggettiFormatori" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2841 SALUTE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="169dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoSalute/PIR_AreeTematiche/PIR_Elencoregionaledeisoggettiformatori/PIR_NuovoElencoSoggettiFormatori" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="170">
		<dcterms:title>Tempi di attesa</dcterms:title>
		<rdfs:label>Tempi di attesa</rdfs:label>
		<dcterms:description> MONITORAGGIO TEMPI DI ATTESA PRESTAZIONI AMBULATORIALI EROGATE IN REGIME ISTITUZIONALE</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoSalute/PIR_AreeTematiche/PIR_Tempidiattesa" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2841 SALUTE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="170dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoSalute/PIR_AreeTematiche/PIR_Tempidiattesa/Report%20%20Regionale%20Sicilia%20settimana%20indice%20ottobre%202013.xlsx" />
				<dcat:mediaType>xlsx</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="171">
		<dcterms:title>Tempestività di esecuzione dell'intervento chirurgico</dcterms:title>
		<rdfs:label>Tempestività di esecuzione dell'intervento chirurgico</rdfs:label>
		<dcterms:description>Dotazione di personale medico in ortopedia e tempestività di esecuzione dell'intervento chirurgico a seguito di frattura del collo del femore nell'anziano.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoSalute/PIR_AreeTematiche/PIR_Valutazionecomparativapergliinterventisanitari" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2841 SALUTE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="171dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoSalute/PIR_AreeTematiche/PIR_Valutazionecomparativapergliinterventisanitari/Dotazione_personale_medico.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="172">
		<dcterms:title>Tempestività dell'intervento a seguito di infarto miocardico</dcterms:title>
		<rdfs:label>Tempestività dell'intervento a seguito di infarto miocardico</rdfs:label>
		<dcterms:description>Tempestività dell'intervento di PTCA a seguito di Infarto Miocardico Acuto in Sicilia.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoSalute/PIR_AreeTematiche/PIR_Valutazionecomparativapergliinterventisanitari" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2841 SALUTE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="172dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoSalute/PIR_AreeTematiche/PIR_Tempidiattesa/Report%20%20Regionale%20Sicilia%20settimana%20indice%20ottobre%202013.xlsx" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="173">
		<dcterms:title>Elenco strutture di detenzione regionali autorizzate</dcterms:title>
		<rdfs:label>Elenco strutture di detenzione regionali autorizzate</rdfs:label>
		<dcterms:description>Elenco strutture di detenzione regionali autorizzate</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="https://anagrafecanina.izs.it/j6_canina/documentiHome/Mappa_Rifugi_Sicilia.pdf" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2841 SALUTE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="173dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="https://anagrafecanina.izs.it/j6_canina/documentiHome/Mappa_Rifugi_Sicilia.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="174">
		<dcterms:title>Albo delle associazioni per la protezione degli animali</dcterms:title>
		<rdfs:label>Albo delle associazioni per la protezione degli animali</rdfs:label>
		<dcterms:description>Albo delle associazioni per la protezione degli animali</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="https://anagrafecanina.izs.it/j6_canina/documentiHome/Albo_delle_Associazioni_Sicilia.pdf" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="52 AMBIENTE " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="5206 POLITICA DELL'AMBIENTE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="174dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="https://anagrafecanina.izs.it/j6_canina/documentiHome/Albo_delle_Associazioni_Sicilia.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="175">
		<dcterms:title>Bollettino Epidemiologico Veterinario della Sicilia</dcterms:title>
		<rdfs:label>Bollettino Epidemiologico Veterinario della Sicilia</rdfs:label>
		<dcterms:description>Bollettino Epidemiologico Veterinaro della Sicilia</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoSalute/PIR_DipartimentoOsservatorioEpidemiologico/PIR_Organigramma/PIR_4081531.845984001/PIR_BollettinoEpidemiologico" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2841 SALUTE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="175dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssessoratoSalute/PIR_DipartimentoOsservatorioEpidemiologico/PIR_Organigramma/PIR_4081531.845984001/PIR_BollettinoEpidemiologico" />
				<dcat:mediaType>vari</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="176">
		<dcterms:title>Geoportale della Regione Siciliana</dcterms:title>
		<rdfs:label>Geoportale della Regione Siciliana</rdfs:label>
		<dcterms:description>Infrastruttura dati territoriali - S.I.T.R. contenente 353 risorse suddivise in: - 163 dataset; - 8 serie; - 184 servizi.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.sitr.regione.sicilia.it/geoportale/" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2846 URBANISTICA E EDILIZIA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="176dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.sitr.regione.sicilia.it/geoportale/" />
				<dcat:mediaType>vari</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="177">
		<dcterms:title>Cartografia geologica</dcterms:title>
		<rdfs:label>Cartografia geologica</rdfs:label>
		<dcterms:description>Cartografia geologica composta da: - fogli al 50.000; - sezioni al 25.000; - sezioni al 10.000.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.artasicilia.eu/old_site/web/carg/index.html" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="52 AMBIENTE " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="5206 POLITICA DELL'AMBIENTE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="177dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.artasicilia.eu/old_site/web/carg/index.html" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="178">
		<dcterms:title>Sanatorie edilizie (SIAB)</dcterms:title>
		<rdfs:label>Sanatorie edilizie (SIAB)</rdfs:label>
		<dcterms:description>Sistema informativo Regionale per la trasmissione e gestione degli elenchi quindicinali ex art. 13 l.r. n. 17/94 e per il monitoraggio sullo stato di attuazione delle sanatorie edilizie</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.sitr.regione.sicilia.it/siab/login.aspx" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2846 URBANISTICA E EDILIZIA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="178dist">
				<dcat:accessURL rdf:resource="http://www.sitr.regione.sicilia.it/siab/login.aspx" />
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="179">
		<dcterms:title>RAPPORTO SULL’ABUSIVISMO EDILIZIO  E   SULLO  STATO  DI DEFINIZIONE  DELLE  ISTANZE  DI  SANATORIA  EDILIZIA</dcterms:title>
		<rdfs:label>RAPPORTO SULL’ABUSIVISMO EDILIZIO  E   SULLO  STATO  DI DEFINIZIONE  DELLE  ISTANZE  DI  SANATORIA  EDILIZIA</rdfs:label>
		<dcterms:description>Il rapporto redatto dal Dipartimento dell'Urbanistica delinea un quadro generale del fenomeno dell'abusivismo attraverso l'elaborazione dei dati e delle informazioni a livello sia comunale che provinciale desunti dal sistema informativo sull'abusivismo SIAB</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_Assessoratoregionaledelterritorioedellambiente/PIR_DipUrbanistica/PIR_Servizio5/PIR_BancaDatiUO53" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2846 URBANISTICA E EDILIZIA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="179dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_Assessoratoregionaledelterritorioedellambiente/PIR_DipUrbanistica/PIR_Servizio5/PIR_BancaDatiUO53" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="180">
		<dcterms:title>Annuario regionale dei dati ambientali</dcterms:title>
		<rdfs:label>Annuario regionale dei dati ambientali</rdfs:label>
		<dcterms:description>Annuario regionale dei dati ambientali anno 2013. Articolato in otto capitoli: Capitolo 1 Qualità dell’aria Capitolo 2 Qualità delle acque Capitolo 3 Siti contaminati Capitolo 4 Rifiuti Capitolo 5 Agenti fisici Capitolo 6  Attività di Controllo Capitolo 7 Laboratori Specializzati Capitolo 8 Certificazione</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.arpa.sicilia.it/documentazione/annuario-regionale-dei-dati-ambientali-anno-2013/" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="52 AMBIENTE " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="5206 POLITICA DELL'AMBIENTE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="180dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.arpa.sicilia.it/wp-content/uploads/2014/12/Annuario-Dati-Ambientale-2013.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="181">
		<dcterms:title>Bollettino di sintesi dei dati di Monitoraggio Qualita' dell’Aria</dcterms:title>
		<rdfs:label>Bollettino di sintesi dei dati di Monitoraggio Qualita' dell’Aria</rdfs:label>
		<dcterms:description>Sono riportate le stazioni fisse di monitoraggio per la qualita' dell’aria di A.R.P.A. Sicilia ed i relativi inquinanti monitorati alla data odierna.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.arpa.sicilia.it/storage/#titoloinizio" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="52 AMBIENTE" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="5206 POLITICA DELL'AMBIENTE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="181dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.arpa.sicilia.it/storage/MAria_report.xls" />
				<dcat:mediaType>xls</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="182">
		<dcterms:title>Inventario delle emissioni in atmosfera della Regione Sicilia</dcterms:title>
		<rdfs:label>Inventario delle emissioni in atmosfera della Regione Sicilia</rdfs:label>
		<dcterms:description>Inventario delle emissioni in atmosfera della Regione Sicilia (anno 2015)</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.arpa.sicilia.it/primopiano/on-line-linventario-delle-emissioni-in-atmosfera-della-regione-sicilia-anno-2015/" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="52 AMBIENTE " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="5206 POLITICA DELL'AMBIENTE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="182dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.arpa.sicilia.it/wp-content/uploads/2015/08/Relazione-Inventario-Emissioni.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="183">
		<dcterms:title>Provvedimenti VIA</dcterms:title>
		<rdfs:label>Provvedimenti VIA</rdfs:label>
		<dcterms:description>Banca dati provvedimenti VIA (Verifica assoggettabilità - Giudizio di compatibilità ambientale - Rifiuti e cave)</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.artasicilia.eu/old_site/web/vas/assog/index.php" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="52 AMBIENTE" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="5206 POLITICA DELL'AMBIENTE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="183dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.artasicilia.eu/old_site/web/vas/assog/index.php" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="184">
		<dcterms:title>Strumenti urbanistici generali</dcterms:title>
		<rdfs:label>Strumenti urbanistici generali</rdfs:label>
		<dcterms:description>Database degli strumenti urbanistici generali</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_Assessoratoregionaledelterritorioedellambiente/PIR_DipUrbanistica/PIR_ElencoTelefonicoGenerale/PIR_PianificazioneUrbanistica" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2846 URBANISTICA E EDILIZIA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="184dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_Assessoratoregionaledelterritorioedellambiente/PIR_DipUrbanistica/PIR_ElencoTelefonicoGenerale/PIR_PianificazioneUrbanistica/PRG%20DICEMBRE%202012%20con%20pag%20pubblicazione%20in%20GURS%20-%20POPOLA.xls" />
				<dcat:mediaType>xls</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="185">
		<dcterms:title>Piano regolatore generale</dcterms:title>
		<rdfs:label>Piano regolatore generale</rdfs:label>
		<dcterms:description>Collegamenti ai piani regolatori generali dei Comuni siciliani</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_Assessoratoregionaledelterritorioedellambiente/PIR_DipUrbanistica/PIR_ElencoTelefonicoGenerale/PIR_PRGOnline" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2846 URBANISTICA E EDILIZIA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="185dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_Assessoratoregionaledelterritorioedellambiente/PIR_DipUrbanistica/PIR_ElencoTelefonicoGenerale/PIR_PRGOnline" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="186">
		<dcterms:title>Inventario forestale</dcterms:title>
		<rdfs:label>Inventario forestale</rdfs:label>
		<dcterms:description>Inventario forestale come banca dati interrogabile</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://sif.regione.sicilia.it/ilportale/tabelle" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="56 AGRICOLTURA ,SIVICOLTURA E PESCA" />
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="5636 FORESTA">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/5219</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/5219</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="56 AGRICOLTURA ,SIVICOLTURA E PESCA" />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="186dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://sif.regione.sicilia.it/ilportale/tabelle" />
				<dcat:mediaType>xls</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="187">
		<dcterms:title>Inventario forestale</dcterms:title>
		<rdfs:label>Inventario forestale</rdfs:label>
		<dcterms:description>Tabelle inventario forestale</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://sif.regione.sicilia.it/ilportale/tabelle" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="56 AGRICOLTURA ,SIVICOLTURA E PESCA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="5636 FORESTA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="187dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://sif.regione.sicilia.it/ilportale/tabelle" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="188">
		<dcterms:title>Piano di gestione dei rifiuti solidi urbani</dcterms:title>
		<rdfs:label>Piano di gestione dei rifiuti solidi urbani</rdfs:label>
		<dcterms:description>Piano di gestione dei rifiuti solidi urbani Regione Sicilia</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssEnergia/PIR_Dipartimentodellacquaedeirifiuti/PIR_PianoGestioneIntegratadeiRifiuti" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="52 AMBIENTE" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="5206 POLITICA DELL'AMBIENTE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="188dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_AssEnergia/PIR_Dipartimentodellacquaedeirifiuti/PIR_PianoGestioneIntegratadeiRifiuti" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="189">
		<dcterms:title>Carte forestali</dcterms:title>
		<rdfs:label>Carte forestali</rdfs:label>
		<dcterms:description>Carta delle categorie forestali</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://sif.regione.sicilia.it/ilportale/carte-forestali1" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="56 AGRICOLTURA ,SIVICOLTURA E PESCA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="5636 FORESTA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="189dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://sif.regione.sicilia.it/ilportale/documents/10179/66275/Carta+Categorie+Forestali_light.pdf/cffdd1bd-b799-451c-8e1b-aee586ab3f64" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="190">
		<dcterms:title>Carte di interesse territoriale</dcterms:title>
		<rdfs:label>Carte di interesse territoriale</rdfs:label>
		<dcterms:description>- Carta del vincolo idrogeologico; - Carta delle ecoregioni; - Carta dei siti di raccolta del materiale di propagazione forestale;</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://sif.regione.sicilia.it/ilportale/carte-d-interesse-territoriale" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="32 ISTRUZIONE E COMUNICAZIONE" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="3236 INFORMATICA E TRATTAMENTO DEI DATI" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="190dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://sif.regione.sicilia.it/ilportale/carte-d-interesse-territoriale" />
				<dcat:mediaType>wms</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="191">
		<dcterms:title>Sistema Informativo Forestale Servizi WMS</dcterms:title>
		<rdfs:label>Sistema Informativo Forestale Servizi WMS</rdfs:label>
		<dcterms:description>CARTOGRAFIE TEMATICHE REALIZZATE DAL COMANDO DEL CORPO FORESTALE</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://sif.regione.sicilia.it/ilportale/servizi-wms" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="56 AGRICOLTURA ,SIVICOLTURA E PESCA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="5636 FORESTA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="191dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://sif.regione.sicilia.it/ilportale/servizi-wms" />
				<dcat:mediaType>wms</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="192">
		<dcterms:title>Perimetrazione bacini montani</dcterms:title>
		<rdfs:label>Perimetrazione bacini montani</rdfs:label>
		<dcterms:description>Sistema informativo forestale. - Carta Tecnica Regionale 1:10.000 - Censimento Incendi - Cartografia tematica- Cartografia di base - Ortofoto.  I perimetri dei Bacini montani sono altresì disponibili sui servizi WebGIS (tra i layer della "cartografia tematica") e WMS</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://sif.regione.sicilia.it/webgis" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="56 AGRICOLTURA ,SIVICOLTURA E PESCA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="5606 POLITICA AGRICOLA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="192dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://sif.regione.sicilia.it/webgis" />
				<dcat:mediaType>webgis</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="193">
		<dcterms:title>Inventario forestale</dcterms:title>
		<rdfs:label>Inventario forestale</rdfs:label>
		<dcterms:description>L'inventario forestale è la raccolta delle informazioni sulla quantità e qualità delle risorse forestali, e sulle caratteristiche del territorio occupato dalle formazioni forestali.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://sif.regione.sicilia.it/ilportale/inventario-forestale" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="56 AGRICOLTURA ,SIVICOLTURA E PESCA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="5636 FORESTA" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="193dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://sif.regione.sicilia.it/ilportale/tabelle" />
				<dcat:mediaType>xls, pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="194">
		<dcterms:title>Piano per l’Assetto Idrogeologico</dcterms:title>
		<rdfs:label>Piano per l’Assetto Idrogeologico</rdfs:label>
		<dcterms:description>strumento conoscitivo, normativo e tecnico-operativo mediante il quale sono pianificate e programmate le azioni, gli interventi e le norme d’uso riguardanti la difesa dal rischio idrogeologico del territorio siciliano</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.sitr.regione.sicilia.it/pai/index.htm" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="56 AGRICOLTURA ,SIVICOLTURA E PESCA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="5621 COLTIVAZIONE DI TERRENI AGRICOLI" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="194dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.sitr.regione.sicilia.it/pai/CD_PAI/RELAZIONE_GENERALE_P.A.I.zip" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="195">
		<dcterms:title>Prinicpali mete turistiche siciliane</dcterms:title>
		<rdfs:label>Prinicpali mete turistiche siciliane</rdfs:label>
		<dcterms:description>Schede delle principali mete turistiche siciliana</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/SIT_PORTALE/SIT_DIR_AREE_TEMATICHE/Isolainfinita/le%20principali%20mete%20turistiche" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="2826 VITA SOCIALE">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/4470</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/4470</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="195dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/SIT_PORTALE/SIT_DIR_AREE_TEMATICHE/Isolainfinita/le%20principali%20mete%20turistiche" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="196">
		<dcterms:title>I luoghi da scoprire</dcterms:title>
		<rdfs:label>I luoghi da scoprire</rdfs:label>
		<dcterms:description>Mete e  percorsi turistici alternativi, alla scoperta delle località siciliane meno conosciute</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/SIT_PORTALE/SIT_DIR_AREE_TEMATICHE/Isolainfinita/itinerari%20alternativi" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2826 VITA SOCIALE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="196dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/SIT_PORTALE/SIT_DIR_AREE_TEMATICHE/Isolainfinita/itinerari%20alternativi" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="197">
		<dcterms:title>I mari di Sicilia</dcterms:title>
		<rdfs:label>I mari di Sicilia</rdfs:label>
		<dcterms:description>descrizione della costa siciliana con schede dei comuni costieri</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/SIT_PORTALE/SIT_DIR_AREE_TEMATICHE/SIT_MARI/SIT_MARI_ELENCO" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2826 VITA SOCIALE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="197dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/SIT_PORTALE/SIT_DIR_AREE_TEMATICHE/SIT_MARI/SIT_MARI_ELENCO" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="198">
		<dcterms:title>Le isole dell'isola</dcterms:title>
		<rdfs:label>Le isole dell'isola</rdfs:label>
		<dcterms:description>Shede sulle isole e arcipelaghi che fanno parte del territorio della Regione Siciliana.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/SIT_PORTALE/SIT_DIR_AREE_TEMATICHE/SIT_MARI/SIT_ISOLE" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2826 VITA SOCIALE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="198dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/SIT_PORTALE/SIT_DIR_AREE_TEMATICHE/SIT_MARI/SIT_ISOLE" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="199">
		<dcterms:title>I grandi parchi di Sicilia</dcterms:title>
		<rdfs:label>I grandi parchi di Sicilia</rdfs:label>
		<dcterms:description>Schede sui grandi parchi naturali siciliani</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/SIT_PORTALE/SIT_DIR_AREE_TEMATICHE/SIT_PARCHI/SIT_PARCHI_ELENCO" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2826 VITA SOCIALE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="199dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/SIT_PORTALE/SIT_DIR_AREE_TEMATICHE/SIT_PARCHI/SIT_PARCHI_ELENCO" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="200">
		<dcterms:title>Riserve e aree protette</dcterms:title>
		<rdfs:label>Riserve e aree protette</rdfs:label>
		<dcterms:description>Elenco riserve naturali e aree protette per provincia</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/SIT_PORTALE/SIT_DIR_AREE_TEMATICHE/SIT_PARCHI/Riserve" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="52 AMBIENTE " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="5206 POLITICA DELL'AMBIENTE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="200dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/SIT_PORTALE/SIT_DIR_AREE_TEMATICHE/SIT_PARCHI/Riserve" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="201">
		<dcterms:title>Ricette siciliane</dcterms:title>
		<rdfs:label>Ricette siciliane</rdfs:label>
		<dcterms:description>Principali ricette della tradizione gastronomica siciliana</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/SIT_PORTALE/SIT_DIR_AREE_TEMATICHE/SIT_GASTRONOMIA/Ricette%20siciliane" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2826 VITA SOCIALE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="201dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/SIT_PORTALE/SIT_DIR_AREE_TEMATICHE/SIT_GASTRONOMIA/Ricette%20siciliane" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="202">
		<dcterms:title>Terme siciliane</dcterms:title>
		<rdfs:label>Terme siciliane</rdfs:label>
		<dcterms:description>Schede sulle principali stazioni termali siciliane (ad esempio Terme Segestane, Terme di Alcamo e Castellammare, ecc)</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/SIT_PORTALE/SIT_DIR_AREE_TEMATICHE/SIT_TermeBenessere" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2826 VITA SOCIALE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="202dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/SIT_PORTALE/SIT_DIR_AREE_TEMATICHE/SIT_TermeBenessere" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="203">
		<dcterms:title>Dove dormire</dcterms:title>
		<rdfs:label>Dove dormire</rdfs:label>
		<dcterms:description>DB strutture ricettive in Sicilia. ricerca per: Provincia, localicatà, tipologia, categoria, denominazione, servizi offerti. Catalogo  di 5103 schede accessibile tramite maschera di ricerca.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/SIT_PORTALE/SIT_RICERCHE/SIT_RICERCA?tipoOfferta=1" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2826 VITA SOCIALE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="203dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/SIT_PORTALE/SIT_RICERCHE/SIT_RICERCA?tipoOfferta=1" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="204">
		<dcterms:title>Itinerari</dcterms:title>
		<rdfs:label>Itinerari</rdfs:label>
		<dcterms:description>Storytelling e percorsi a tema</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/SIT_PORTALE/SIT_ItinerariPredefiniti" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2826 VITA SOCIALE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="204dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/SIT_PORTALE/SIT_ItinerariPredefiniti" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="205">
		<dcterms:title>Galleria di foto</dcterms:title>
		<rdfs:label>Galleria di foto</rdfs:label>
		<dcterms:description>Photogallery patrimonio architettonico siciliano. Le foto sono di proprietà dell'Assessorato regionale del turismo dello sport e dello spettacolo e non possono essere utilizzate per le finalità a scopo di lucro</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/SIT_PORTALE/SIT_Photogallery/SIT_Thumbnails1" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2826 VITA SOCIALE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="205dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/SIT_PORTALE/SIT_Photogallery/SIT_Thumbnails1" />
				<dcat:mediaType>jpg</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="206">
		<dcterms:title>Elenco agenzie di viaggio</dcterms:title>
		<rdfs:label>Elenco agenzie di viaggio</rdfs:label>
		<dcterms:description>Elenco agenzie di viaggi e turismo operanti nel territorio della Regione Siciliana. L'elenco contiene: DENOMINAZIONE; RAGIONE SOCIALE, TITOL./LEG. RAPPR., COMUNE, INDIRIZZO, TELEFONO, FAX, EMAIL.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_TurismoSportSpettacolo/PIR_Turismo/PIR_Agenziediviaggio" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2826 VITA SOCIALE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="206dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_TurismoSportSpettacolo/PIR_Turismo/PIR_Agenziediviaggio/Elenco%20AdV%20giugno%202015_0.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="207">
		<dcterms:title>Mappa dei distretti turistici</dcterms:title>
		<rdfs:label>Mappa dei distretti turistici</rdfs:label>
		<dcterms:description>Cartografia dei distretti turistici e mappa dei porti, spiagge e torri costiere della Regione Siciliana, </dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/turismo/web_turismo/cartografia/mappa_distretti.asp" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2826 VITA SOCIALE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="207dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/turismo/web_turismo/cartografia/mappa_distretti.asp" />
				<dcat:mediaType>arcgis</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="208">
		<dcterms:title>Mappa dei principali musei, dei teatri antichi e dei luoghi più suggestivi della Sicilia</dcterms:title>
		<rdfs:label>Mappa dei principali musei, dei teatri antichi e dei luoghi più suggestivi della Sicilia</rdfs:label>
		<dcterms:description>Mappa dei principali attrattori turistici in Sicilia</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/turismo/web_turismo/cartografia/mappa_musei_teatri_antichi.asp" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2826 VITA SOCIALE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="208dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.regione.sicilia.it/turismo/web_turismo/cartografia/mappa_musei_teatri_antichi.asp" />
				<dcat:mediaType>arcgis</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="209">
		<dcterms:title>Attrattività Turistica Sicilia</dcterms:title>
		<rdfs:label>Attrattività Turistica Sicilia</rdfs:label>
		<dcterms:description>Ricerca di marketing dell'attrattività turistica della Sicilia</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_TurismoSportSpettacolo/PIR_Turismo/PIR_Attrattiva_Sicilia2014" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="32 ISTRUZIONE E COMUNICAZIONE " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="3221 DOCUMENTAZIONE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="209dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_TurismoSportSpettacolo/PIR_Turismo/PIR_Attrattiva_Sicilia2014/Sicilia.Attrattiva.turistica.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="210">
		<dcterms:title>Movimenti Turistici in Sicilia</dcterms:title>
		<rdfs:label>Movimenti Turistici in Sicilia</rdfs:label>
		<dcterms:description>Dati elaborati dall'Osservatorio Turistico della Regione Siciliana su movimenti turistici in Sicilia</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_TurismoSportSpettacolo/PIR_Turismo/PIR_7338501.618136477" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="32 ISTRUZIONE E COMUNICAZIONE " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="3221 DOCUMENTAZIONE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="210dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_TurismoSportSpettacolo/PIR_Turismo/PIR_7338501.618136477" />
				<dcat:mediaType>xls</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="211">
		<dcterms:title>Servizi Turistici regionali</dcterms:title>
		<rdfs:label>Servizi Turistici regionali</rdfs:label>
		<dcterms:description>Elenco uffici e U.O. servizi turistici regionali e articolazione provinciale</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_TurismoSportSpettacolo/PIR_Turismo/PIR_Staff" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2826 VITA SOCIALE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="211dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_TurismoSportSpettacolo/PIR_Turismo/PIR_Staff" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="212">
		<dcterms:title>Albo regionale siciliano degli Accompagnatori Turistici</dcterms:title>
		<rdfs:label>Albo regionale siciliano degli Accompagnatori Turistici</rdfs:label>
		<dcterms:description>È accompagnatore turistico chi, per professione, accompagna persone singole o gruppi di persone nei viaggi attraverso il territorio nazionale o all’estero; fornisce elementi significativi e notizie di interesse turistico sulle zone di transito al di fuori dell’ambito di competenza delle guide.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_TurismoSportSpettacolo/PIR_Turismo/PIR_Guideturistiche/Elenco%20Accompagnatori%20Turistici_0.pdf" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2826 VITA SOCIALE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="212dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_TurismoSportSpettacolo/PIR_Turismo/PIR_Guideturistiche/Elenco%20Accompagnatori%20Turistici_0.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="213">
		<dcterms:title>Albo regionale siciliano delle Guide Turistiche</dcterms:title>
		<rdfs:label>Albo regionale siciliano delle Guide Turistiche</rdfs:label>
		<dcterms:description>E' istituito presso l'Assessorato regionale del turismo, delle comunicazioni e dei trasporti l'albo professionale delle guide turistiche della Regione siciliana suddiviso in varie sezioni geografiche.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_TurismoSportSpettacolo/PIR_Turismo/PIR_Guideturistiche/Elenco%20Guide%20Turistiche%20-%20Alfabetico.pdf" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2826 VITA SOCIALE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="213dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_TurismoSportSpettacolo/PIR_Turismo/PIR_Guideturistiche/Elenco%20Guide%20Turistiche%20-%20Alfabetico.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="214">
		<dcterms:title>Elenco delle guide subacquee siciliane</dcterms:title>
		<rdfs:label>Elenco delle guide subacquee siciliane</rdfs:label>
		<dcterms:description>Elenco guide subacquee, in possesso di brevetto, abilitate ad operare nel territorio della Regione Siciliana </dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_TurismoSportSpettacolo/PIR_Turismo/PIR_Guideturistiche/ELENCO%20GUIDE%20SUBACQUEE.pdf" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="32 ISTRUZIONE E COMUNICAZIONE " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="3221 DOCUMENTAZIONE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="214dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_TurismoSportSpettacolo/PIR_Turismo/PIR_Guideturistiche/ELENCO%20GUIDE%20SUBACQUEE.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="215">
		<dcterms:title>Elenco centri di immersione e scuole subacquee siciliane</dcterms:title>
		<rdfs:label>Elenco centri di immersione e scuole subacquee siciliane</rdfs:label>
		<dcterms:description>Elenco degli istruttori subacquei che esercitano l'attività di cui al comma 7 dell'art.1 del presente decreto, nell'ambito del territorio della Regione Siciliana, istituito presso il Dipartimento turismo sport e spettacolo l'elenco </dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_TurismoSportSpettacolo/PIR_Turismo/PIR_Guideturistiche/Elenco%20centri%20immersione%20scuole%20sub.pdf" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="32 ISTRUZIONE E COMUNICAZIONE " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="3221 DOCUMENTAZIONE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="215dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://pti.regione.sicilia.it/portal/page/portal/PIR_PORTALE/PIR_LaStrutturaRegionale/PIR_TurismoSportSpettacolo/PIR_Turismo/PIR_Guideturistiche/Elenco%20centri%20immersione%20scuole%20sub.pdf" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="216">
		<dcterms:title>Sicilia in onda</dcterms:title>
		<rdfs:label>Sicilia in onda</rdfs:label>
		<dcterms:description>Archivio di documenti visivi (curato dalla Rai) sulla Sicilia, suddiviso nelle seguenti tematiche: - Cultura - Spettacolo - Ambiente - Società - Storia - Musica - Politica - Sport</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.siciliainonda.rai.it/dl/sicilia/hp/Page-6bbde67e-e04d-48c0-809f-44d388256eee.html" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="32 ISTRUZIONE E COMUNICAZIONE " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="3221 DOCUMENTAZIONE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="216dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.siciliainonda.rai.it/dl/sicilia/hp/Page-6bbde67e-e04d-48c0-809f-44d388256eee.html" />
				<dcat:mediaType>video</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="217">
		<dcterms:title>Eventi in Sicilia</dcterms:title>
		<rdfs:label>Eventi in Sicilia</rdfs:label>
		<dcterms:description>Lista calendarizzata degli eventi in Sicilia. Ogni evento ha una scheda descrittiva.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.visitsicily.info/eventi/" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="28 QUESTIONI SOCIALI" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2826 VITA SOCIALE" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="217dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.visitsicily.info/eventi/" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="218">
		<dcterms:title>Elenco Deputati</dcterms:title>
		<rdfs:label>Elenco Deputati</rdfs:label>
		<dcterms:description>Elenco deputati di tutte le legislature (16)</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.ars.sicilia.it/deputati/default.jsp" />
		<vocab:mainTheme>
			<skos:Concept rdf:about="04 VITA POLITICA ">
				<rdfs:label>Government e settore pubblico</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>Government e settore pubblico</skos:prefLabel>
			</skos:Concept>
		</vocab:mainTheme>
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="0421 PARLAMENTO ">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/1344</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/1344</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="04 VITA POLITICA " />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="218dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.ars.sicilia.it/deputati/default.jsp" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="219">
		<dcterms:title>Profilo e Attività Deputati</dcterms:title>
		<rdfs:label>Profilo e Attività Deputati</rdfs:label>
		<dcterms:description>Scheda contenente: - dati legislatura; - cariche assunte; - attività parlamentare (primo firmatario); - attività parlamentare (cofirmatario).</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.ars.sicilia.it/deputati/default.jsp" />
		<vocab:mainTheme>
			<skos:Concept rdf:about="04 VITA POLITICA">
				<rdfs:label>Government e settore pubblico</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>Government e settore pubblico</skos:prefLabel>
			</skos:Concept>
		</vocab:mainTheme>
		<vocab:subTheme rdf:resource="0421 PARLAMENTO " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="219dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.ars.sicilia.it/deputati/default.jsp" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="220">
		<dcterms:title>Gruppi parlamentari</dcterms:title>
		<rdfs:label>Gruppi parlamentari</rdfs:label>
		<dcterms:description>elenco dei vari gruppi parlamenti presenti all'ARS.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.ars.sicilia.it/deputati/gruppi.jsp" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="04 VITA POLITICA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="0421 PARLAMENTO " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="220dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.ars.sicilia.it/deputati/gruppi.jsp" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="221">
		<dcterms:title>Commissioni parlamentari</dcterms:title>
		<rdfs:label>Commissioni parlamentari</rdfs:label>
		<dcterms:description>elenco delle commissioni parlamentari che si occupano dell’esame di determinati disegni di legge e di commissioni d’indagine e di studio su determinate materie e argomenti</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.ars.sicilia.it/organi/commissioni/default.jsp" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="04 VITA POLITICA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="0421 PARLAMENTO " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="221dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.ars.sicilia.it/organi/commissioni/default.jsp" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="222">
		<dcterms:title>Organigramma degli uffici</dcterms:title>
		<rdfs:label>Organigramma degli uffici</rdfs:label>
		<dcterms:description>Organigramma uffici, aree e servizi</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.ars.sicilia.it/uffici/organigramma.jsp" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="04 VITA POLITICA" />
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="0436 POTERE ESECUTIVO E AMMINISTRAZIONE PUBBLICA  ">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/442917</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/442917</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="04 VITA POLITICA" />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="222dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.ars.sicilia.it/uffici/organigramma.jsp" />
				<dcat:mediaType>html</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="223">
		<dcterms:title>Lavori d'Aula</dcterms:title>
		<rdfs:label>Lavori d'Aula</rdfs:label>
		<dcterms:description>Calendario dei lavori d'aula e resoconti stenografici: - ordini del giorno e comunicazioni; - allegati all'ordine degl giorno; - resoconti stenografici; - video della seduta.</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.ars.sicilia.it/sedute/default.jsp" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="04 VITA POLITICA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="0436 POTERE ESECUTIVO E AMMINISTRAZIONE PUBBLICA  " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="223dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.ars.sicilia.it/sedute/default.jsp" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="224">
		<dcterms:title>Calendario convocazioni Commissioni parlamentari</dcterms:title>
		<rdfs:label>Calendario convocazioni Commissioni parlamentari</rdfs:label>
		<dcterms:description>Calendario convocazione commissioni parlamentari</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.ars.sicilia.it/organi/commissioni/calendario.jsp#" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="04 VITA POLITICA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="0436 POTERE ESECUTIVO E AMMINISTRAZIONE PUBBLICA  " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="224dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.ars.sicilia.it/organi/commissioni/calendario.jsp#" />
				<dcat:mediaType>jsp</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="225">
		<dcterms:title>Disegni di legge</dcterms:title>
		<rdfs:label>Disegni di legge</rdfs:label>
		<dcterms:description>Raccolta dei disegni di legge (consultabile tramite maschera di interrogazione)</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.ars.sicilia.it/home/cerca/221.jsp" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="04 VITA POLITICA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="0436 POTERE ESECUTIVO E AMMINISTRAZIONE PUBBLICA  " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="225dist">
				<dcat:accessURL rdf:resource="http://www.ars.sicilia.it/home/cerca/221.jsp" />
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="226">
		<dcterms:title>Interrogazioni</dcterms:title>
		<rdfs:label>Interrogazioni</rdfs:label>
		<dcterms:description>Raccolta delle interrogazioni parlamentari (consultabile tramite maschera di ricerca)</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.ars.sicilia.it/home/cerca/233.jsp" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="04 VITA POLITICA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="0436 POTERE ESECUTIVO E AMMINISTRAZIONE PUBBLICA  " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="226dist">
				<dcat:accessURL rdf:resource="http://www.ars.sicilia.it/home/cerca/233.jsp" />
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="227">
		<dcterms:title>Interpellanze</dcterms:title>
		<rdfs:label>Interpellanze</rdfs:label>
		<dcterms:description>Raccolta delle interpellanze parlamentari (consultabile tramite maschera di ricerca)</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.ars.sicilia.it/home/cerca/234.jsp" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="04 VITA POLITICA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="0436 POTERE ESECUTIVO E AMMINISTRAZIONE PUBBLICA  " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="227dist">
				<dcat:accessURL rdf:resource="http://www.ars.sicilia.it/home/cerca/234.jsp" />
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="228">
		<dcterms:title>Mozioni</dcterms:title>
		<rdfs:label>Mozioni</rdfs:label>
		<dcterms:description>Raccolta delle mozioni parlamentari (consultabile tramite maschera di ricerca)</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.ars.sicilia.it/home/cerca/235.jsp" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="04 VITA POLITICA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="0436 POTERE ESECUTIVO E AMMINISTRAZIONE PUBBLICA  " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="228dist">
				<dcat:accessURL rdf:resource="http://www.ars.sicilia.it/home/cerca/235.jsp" />
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="229">
		<dcterms:title>Ordini del giorno</dcterms:title>
		<rdfs:label>Ordini del giorno</rdfs:label>
		<dcterms:description>Raccolta degli ordini del giorno (consultabile tramite maschera di ricerca)</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.ars.sicilia.it/home/cerca/236.jsp" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="04 VITA POLITICA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="0436 POTERE ESECUTIVO E AMMINISTRAZIONE PUBBLICA  " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="229dist">
				<dcat:accessURL rdf:resource="http://www.ars.sicilia.it/home/cerca/236.jsp" />
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="230">
		<dcterms:title>Risoluzioni</dcterms:title>
		<rdfs:label>Risoluzioni</rdfs:label>
		<dcterms:description>Raccolta delle risloluzioni parlamentari (consultabile tramite maschera di ricerca)</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.ars.sicilia.it/home/cerca/238.jsp" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="04 VITA POLITICA" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="0436 POTERE ESECUTIVO E AMMINISTRAZIONE PUBBLICA  " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="230dist">
				<dcat:accessURL rdf:resource="http://www.ars.sicilia.it/home/cerca/238.jsp" />
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="231">
		<dcterms:title>Studi e pubblicazioni</dcterms:title>
		<rdfs:label>Studi e pubblicazioni</rdfs:label>
		<dcterms:description>archivio studi, relazioni e materiale giurisprudenziale</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.ars.sicilia.it/informazione/pubblicazioni/default.jsp?tipo=P" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="32 ISTRUZIONE E COMUNICAZIONE " />
		<vocab:subTheme>
			<skos:Concept rdf:about="3221 DOCUMENTAZIONE  ">
				<rdfs:label>http://eurovoc.europa.eu/3342</rdfs:label>
				<skos:prefLabel>http://eurovoc.europa.eu/3342</skos:prefLabel>
				<skos:broader rdf:resource="32 ISTRUZIONE E COMUNICAZIONE " />
			</skos:Concept>
		</vocab:subTheme>
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="231dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.ars.sicilia.it/informazione/pubblicazioni/default.jsp?tipo=P" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="232">
		<dcterms:title>Raccolte normative</dcterms:title>
		<rdfs:label>Raccolte normative</rdfs:label>
		<dcterms:description>legislazione regionale</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.ars.sicilia.it/informazione/pubblicazioni/default.jsp?tipo=N" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="32 ISTRUZIONE E COMUNICAZIONE " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="3221 DOCUMENTAZIONE  " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="232dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.ars.sicilia.it/informazione/pubblicazioni/default.jsp?tipo=N" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="233">
		<dcterms:title>Bandi di gara</dcterms:title>
		<rdfs:label>Bandi di gara</rdfs:label>
		<dcterms:description>Bandi di gara ARS</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.ars.sicilia.it/informazione/gare/default.jsp?tipo=G" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="20 SCAMBI ECONOMICI E COMMERCIALI  " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2006 POLITICA COMMERCIALE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="233dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.ars.sicilia.it/informazione/gare/default.jsp?tipo=G" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="234">
		<dcterms:title>Concorsi</dcterms:title>
		<rdfs:label>Concorsi</rdfs:label>
		<dcterms:description>Concorsi ARS</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.ars.sicilia.it/informazione/gare/default.jsp?tipo=C" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="20 SCAMBI ECONOMICI E COMMERCIALI  " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="2006 POLITICA COMMERCIALE " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="234dist">
				<dcat:downloadURL rdf:resource="http://www.ars.sicilia.it/informazione/gare/default.jsp?tipo=C" />
				<dcat:mediaType>pdf</dcat:mediaType>
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="235">
		<dcterms:title>Biblioteca</dcterms:title>
		<rdfs:label>Biblioteca</rdfs:label>
		<dcterms:description>Catalogo della biblioteca dell'ARS (OPAC) (consultabile tramite maschera di ricerca)</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.ars.sicilia.it/home/cerca/205.jsp" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="32 ISTRUZIONE E COMUNICAZIONE " />
		<vocab:subTheme rdf:resource="3221 DOCUMENTAZIONE  " />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="235dist">
				<dcat:accessURL rdf:resource="http://www.ars.sicilia.it/home/cerca/205.jsp" />
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
	<dcat:Dataset rdf:about="236">
		<dcterms:title>Opere multimediali</dcterms:title>
		<rdfs:label>Opere multimediali</rdfs:label>
		<dcterms:description>Catalogo delle opere multimediali dell'ARS (consultabile tramite maschera di ricerca)</dcterms:description>
		<dcat:landingPage rdf:resource="http://www.ars.sicilia.it/home/cerca/205multimedia.jsp" />
		<vocab:mainTheme rdf:resource="32 ISTRUZIONE E COMUNICAZIONE" />
		<vocab:subTheme rdf:resource="3236 INFORMATICA E TRATTAMENTO DEI DATI" />
		<dcat:distribution>
			<dcat:Distribution rdf:about="236dist">
				<dcat:accessURL rdf:resource="http://www.ars.sicilia.it/home/cerca/205multimedia.jsp" />
			</dcat:Distribution>
		</dcat:distribution>
	</dcat:Dataset>
</rdf:RDF>
